【短故連載】《東瀛異聞錄》

初嚟報到，想用短故試試水溫先，各位巴絲打鍾意嘅話畀個正評小弟，我一定會繼續落力寫多啲好故畀大家睇
《東瀛異聞錄》係集合咗我聽番嚟、睇番嚟嘅日本都市傳說、鬼故，再加上我自己腦內妄想改編而成，但求大家睇得開心又過癮
嚟緊暫時會以隔日一更嘅形式連載，如果走數就會補多更，盡量希望做到一更一故啦
另外，正評每過50都會加多一更

小弟仲新開咗個Facebook Page同紙言ac
嚟緊會連載另一個系列《怪人怪事怪物集》，100%原汁原味自家創短故，唔單止會有靈異類，會集合所有「怪」元素嘅故事，諗到有幾怪，就有幾怪
Facebook Page：
紙言：

*Facebook每過50 like，《東瀛異聞錄》同《怪人怪事怪物集》都會加多一更

第一章：《孩童的畫》

還記得小時候有一段時間，電視上常常播放以神秘、超自然為題材的節目。

初次看的時候確實很衝擊，像是大腳八、吸血鬼和河童等等，看完後往往怕得要亮着燈才敢睡。

然而，隨著同類型的節目愈來愈多，再怎麼恐怖的事情也好，看過十次百次以後，就變得沒那麼害怕了。

現在再看一次，大概也只會看成是玩笑話罷了。

說是這麼說，但最近我卻因為一件偶然的事，回憶起了小時候的一個靈異節目而心寒不已。

節目由一位主持人帶領，每集會邀請三位藝人嘉賓到場，並會招幕三位素人訴說他們的奇幻經歷。

素人一邊分享，嘉賓們會一邊就著素人的故事作出討論，最後就著「真實性」、「驚嚇度」等準則評分，每集獲最高分的素人還好像會獲得什麼獎品來着？總而言之，就是這樣的一個帶點互動娛樂性的靈異節目。

主持人會為每個素人的經歷命名並作出介紹，我回想起的是其中一名素人的親身經歷。雖然不太記得那時的取名是什麼，但內容大致是圍繞著小孩子的奇妙繪畫，就叫它作「孩童的畫」好了。

起初由主持人先簡介作一個切入，然後節目展示了一連串畫作，強調小孩子的繪畫往往有一種獨特的畫風，那是其他人不管怎麼樣也模仿不來的作畫風格，可以理解為那是只有仍具童真的人才能繪出的畫。

待介紹完畢後，素人開始述說自己的經歷。

那位素人是一名美術教師，他向眾人展示了一幅小孩子的美術課作品。

驟眼一看，小孩所畫的是幅平平無奇的自畫像，唯有一處地方令人有點在意，就是小孩把自己的雙腳畫得彎彎曲曲，像是扭動的章魚腳。

是渴望自己的雙腿柔軟過人嗎？還是說湊巧聯想到什麼動物之類的呢？嘉賓們提出了各項揣測。

雖然絞盡了腦汁，但仍然沒有一個人猜得中。

如果只是那種程度的東西，又怎能夠上我們的節目呢，主持人笑着打趣道。

「他雙腳骨折了。」打斷了眾人的歡鬧氣氛，教師淡淡地說。他的眼神裏流露出一絲哀傷。

據教師所言，那孩子在畫這幅畫後不久，便被一個胡亂衝燈的疏忽司機撞上。雖然能保住生命，但衝擊導致雙腿嚴重骨折，今後大概也要一輩子坐着輪椅。

接着，他深深歎了一口氣，說自己當時沒有注意到那幅畫裏的不尋常之處。

事實上，教師並沒有因為單單一次意外便開始留意孩子們的繪畫作品，直到另一起事件的發生。

教師緊接着又展示了第二幅畫。

畫中是一位小女孩，五官和身體並沒有異常，只是小女孩用蠟筆往自己的臉上輕輕塗上了一層黑色。

遞交完這份家課過了不到一星期，教師便再也沒有見過小女孩，因為她一直因病告假。

直到教師出席她的喪禮為止。

接到小女孩的死訊後，教師便想到要帶上小女孩的遺作出席。本應是想把小女孩最後的繪畫送回她的家人，可是，他到最後還是沒有送出。

這是因為他發現了畫裏小女孩的面容，竟與葬禮上的遺像如出一轍。

以這兩件事為契機，教師開始調查小孩子的繪畫，特別是其他曾遭遇事故又或因某些原因而逝世的小孩，他一一去了家訪，並誠懇地拜訪讓他看一下孩子的畫作。

鑑賞過眾多小孩子的繪畫後，教師發現了小孩們彷彿預知到自己會發生不測似的，往往在事件發生前繪畫了關聯的圖畫。
其中，尤以對死亡的預感至為準確，那些小孩子的遺作含有大量預知到自己即將要死的信息。

例如有小孩往畫中的自己身旁塗上藍色，那孩子是在池中溺色的。

「如果小孩是把自己畫成在天空中飛翔，同樣相當危險，特別要注意水邊。」教師接連展示了好幾張繪畫，說明畫中的死亡暗號。

倘若畫中莫名其妙地以大量黑色繪邊，或是畫有很多黑色的人，便要相當小心。

因為孩子們極可能預視到自己的喪禮情景。

「我來這裏不是為了什麼獎的，向各位展示孩子們的遺作，也只是希望讓更多人了解他們畫中背後暗藏的玄機。」教師以誠懇的忠告作結。

遺憾的是，嘉賓們對於教師的評分並不是很高，勉強還算是得了個第二名。

「雖然蠻挺真實的，但倒是不怎麼恐怖啊。」

「就是差了一種讓人心寒不已的感覺呢。」

嘉賓們的評語大致就是這樣，毫不留情。

隨著時代的變遷，或許現在從科學、心理學等角度已經對小孩子不可思議的繪畫有了全新一番的詮釋了。

事隔那麼多年，我本來也差點忘記了那位素人教師的經歷，但數日前逛兒童作品展時，卻勾起了我的這段回憶。

展覽展出了很多學生的作品，其中當然亦有孩子們的畫作。

被巨大的火炎包圍的樹木，還有在海灘上飛行的一家人，或許小孩子只是聯想到營火罷了，又或許只是幻想一家人乘飛機去旅行而已，並沒有什麼大問題。

但那時湧入我腦海的，卻不是這樣的場景。

剎那間，我彷彿看到小孩在火海和水裏痛苦掙扎的表情……

當然，我知道這些都只是我的妄想而已，我也衷心希望如此。

嚟緊第二章如無意外會喺星期一更新，希望大家多多支持

留名支持

多謝巴打支持

支持 幾好睇

好感動 以為冇人睇

lm 對依類型既短故有興趣
樓主加油繼續寫

多謝巴打
個post好靜，但星期一實無走數

輕輕一推先

推一推 今晚po文

第二話：《跟進來了》

那一天兼職下班後，我便如常地踏上歸家的路。

已經走過不知多少遍的這段路，今夜卻顯得格外靜謐，少了人們的吵鬧喧嘩聲，就連絲毫的蛙鳴蟲吟也沒有。

能清晰聽見的，就只有自己的腳步聲。

一步。

一步。

一步……

老實說，還真是靜得令人有點害怕啊。

一個人走在路上閒得發慌，少不免會忍不住想東想西的，像是在這樣街燈稀薄的路上，背後突然有人跟着什麼的……

想着想着，突然變得有點在意背後，雖然總有種不可以回頭的感覺，但不確認一遍的話也放心不下來。

人就是這麼矛盾的一種不可思議生物。

止不住好奇心，我還是轉身看了一眼。

「咦？」我不自覺地小聲驚呼。

是對自己哪裏來的勇氣感到詫異嗎，還是因為某種期待瞬間落空而感到驚訝呢？

唯一確定的是，身後什麼也沒有。

直到剛才為止的緊張感一下子緩和下來，繃緊的肌肉得到放鬆，反而更感到疲倦了。

就這樣一直走，拖著疲憊不堪的身軀好不容易總算回到家中。

甫站在家門前，便有一種安心的感覺，或許是連日的工作把我累壞了吧，竟然有這種莫名其妙的感覺。

就在我鬆一口氣正要開門之際，眼角餘光忽地瞥見了一些白色的什麼東西。

這次我沒有別過身後，因為我知道確實有些什麼在那裏。

我瞬間停下了動作，一邊望着門鎖，一邊將注意力集中在視線一隅。

一個女人雙手托着下巴，倚着扶手欄直直盯着我看。

理論上來說，那是絕對不可能發生的事。

我所住的公寓採用開放式走廊設計，而女人是站在沒有立腳點的那一端，這裏距離地面少說也有兩米以上，普通的人根本不可能維持到那樣的姿勢。

由我放心地開門到全身冒起冷汗，僅僅只是一瞬間。

是由什麼時候開始的？

她會不會已經知道我察覺到她的存在了？

女人依舊注視著我，蒼白的臉孔上，慢慢露出了一抹詭異的微笑。

我立刻意識到不妙，裝着什麼也沒發現的樣子開門進屋。

若是認為我沒有注意到她的話，大概便不會跟進來吧。

入屋後，我一如以往與家人閒聊一會，再洗個澡，然後什麼也不想便鑽進被窩裏睡。

我沒有告訴家人剛才的事，因為我曾聽說過如果主動提起那些東西的話，反而會更容易招惹它們過來。

再者，回來後也沒有什麼異狀，或許其實只是我的心理作用罷了。就當作沒看見，快快忘掉吧。

正當我全神貫注準備進入夢鄉時，電話卻突然響起了。

「喂喂？」

「喂？是詩音嗎？抱歉了，現在有空嗎？」是一起打工的友人，想必是想找我替更吧。

「嗯，有空啊。」

「啊，但家人在的話，會不會不方便啊？」

「我現在一個人待着，沒問題啊。」

「什麼啊，原來是電視的聲音麼？」

「嗯？我房間裏沒有電視啊......」

「這、這樣啊......對不起，我搞錯了，現在沒有了。」

「什麼跟什麼啊！這樣會讓人很在意的，想說就說啊！」

「呃……你那邊有個女人在笑吧？從剛才開始直到現在都還笑個不停。」

Sorry噚晚寫唔切 今日先寫好
雖然好靜 但我會繼續寫 希望仲有人會睇
Btw因為琴日潛上 所以星期日會補多更

推推先

仲有冇人喺度？

推多最後一次

你出得太慢啦
雖然好睇..

留名

原來仲有人睇
因為日日都要番工同嚟緊要考個試所以出得比較慢
等今個星期日考完試會考慮睇吓加唔加到更
希望可以做到每日一更

多謝支持

有意思
留名

今個星期日因為要考試，所以要休息直到星期日先可以再寫
我知自己出文出得慢
應該大家考完試嚟緊個星期每日都會有一更
盡可能再之後都想做到每日一更
希望大家會繼續睇小弟嘅文

係先好講，鐘意呢啲故

放心 嚟緊大把故有得睇

今晚會更新
開始一日一更

Lm

lm

pish

第三話：《喀嚓喀嚓》

時間剛好是一年前，經過一週辛勤工作，好不容易終於撐到了星期五。

對於絕大部分上班族而言，星期五的晚上是相當重要的，總算能讓你疲憊不堪的身心稍稍得到一點舒緩。

當然，我也不例外。

那晚吃過飯後，我便一直窩在房內，一個勁地玩手機和看討論區。

正因為是星期五，我才能如此恣意放肆地待到深夜，暫時不用擔心工作什麼的，全心全意地沈迷在自己的世界裏。某種程度上來說，這也許是上班族的一種小確幸吧。

然而，這種幸福的感覺並沒有維持了很久。

大概到了深夜２時半左右吧，精神已然達到極限，眼簾愈變沉重，雖然還想享受多一會一個人的時光，但身體始終不聽使喚。

「睡前上個廁所也好。」一邊想着，我一邊緩緩地從床上爬起來。

「咚—」正下方突然傳來某種重物掉下的聲音。

「什麼啊，是老爸起來了嗎？」會三更半夜起床的，大概就只有老爸了，他每次睡不着的時候，都會走到廚房喝杯暖水。

奇怪的是，在這之後一點動靜也沒有。

老爸並沒有回來，不對，應該說他根本沒有下樓。

我的房間位於樓梯旁，假如要到地下的話必定會經過，加上我為了通風，把門開得老大的，所以只要有任何人通過，我也應該會察覺得到。

可是，別說是老爸，甚至連半個人影也沒有。

「……有誰在一樓嗎？」但這個可能性並不大，假設有強盜進屋，不可能會連半點氣息也沒有，至少也會發出些微的聲音才對。

我轉為相信是有什麼東西掉落了，但謹慎起見，還是先觀察個十分鐘再上廁所吧。

我裹着薄毛毯，呆呆地等待十分鐘過去。

正當濃烈的睡意襲來，意識漸漸變得模糊之際，一些莫名其妙的聲音傳進耳中。

喀嚓、喀嚓、喀嚓喀嚓……

喀嚓喀嚓、喀嚓、喀嚓喀嚓……

不知道從何時開始，從某處響起了一些不規則的聲音。

那聲音，聽起來就像是在剪指甲一樣。

喀嚓、喀嚓……喀嚓喀嚓、喀嚓喀嚓……

喀嚓喀嚓、喀嚓喀嚓喀嚓、喀嚓喀嚓喀嚓喀嚓喀嚓……

就在我想確認聲音的源頭時，那些詭異的喀嚓聲卻已經到了樓梯旁，音量更變得愈來愈大、愈來愈清脆。

我全身即時起了雞皮疙瘩，不用伸手也能感受到心臟以前所未有的速度跳動着。

喀嚓喀嚓喀嚓喀嚓、喀嚓喀嚓喀嚓喀嚓。

我害怕得緊閉雙眼，就在喀嚓喀嚓的聲音逼近耳邊之時，卻突然停止了。

下一瞬間，我做了讓我後悔莫及的舉動。

我慢慢睜開雙眼，首先映入眼簾的，是房間對出走廊憑空出現的一大堆指甲屑……

到底我是被嚇昏了，還是因為累過頭睡着了，我已經不太記得了。只記得我緊緊地裹着薄被，顫抖着進入夢鄉，那一晚真的睡得很差。

隔天我便和家人說我昨晚遭遇到的怪事，但關鍵的指甲屑卻消失得無影無蹤，他們也就笑笑帶過，誰都認為我是熬夜才會產生錯覺。

一直到他們發現理應一直放在客廳某個位置的指甲鉗離奇消失，才終於開始有人相信我說的話。

自此以後，我再也沒有享受星期五的深夜時光了。

終於打好~要各位久等喇

多謝支持 快啲睇新文

有新文喇

多謝巴打幫手推Post

推一推先

食lunch推一推先

好睇

嚟緊仲有愈嚟愈多

今晚會更新

《四樓的女孩》（上）

直到現在，我仍然害怕升降機。

特別是門扉設有透明玻璃的，更是怕得受不了。如果只是數層樓的話，我還寧可爬樓梯。

盡可能的話，我都不會選擇乘升降機，也會盡量避免晚上外出。

「明明還那麼年輕，幹嘛總是不肯去喝個一杯啊！」公司裏的前輩常常抱怨我。

並不是我有心拒絕應酬，只是若然太晚回家的話，那便代表很大機會沒有人和我一起乘升降機了……

導致我的個性變成現在這樣子的，是小學時期玩某個遊戲所發生的怪事。

當時我所住的地區不屬於學校網，位置稍稍偏遠，同校的同學沒有一個和我住在鄰近。

取而代之的，是住在同一棟公寓裏的孩子會自自然然湊在一起玩。

那時候，整座大廈就是我們的遊樂場，每天跑上跑下，樂此不疲。

升上高年級後，有好一段時間，公寓裏的孩子之間興起了「兵捉賊」的遊戲。

當兵的一方要找出並抓住賊人，成功捉到所有賊人方為勝利。

本來理應有時限之內沒有成功抓完的話，便算當兵一方落敗的規則，但那時我們單純只是追求「捉」與「被捉」的刺激感，也就沒有理會那麼多了。

某天放學後，我們一如以往地聚在一起玩兵捉賊。

那是我畢生最後悔的一次兵捉賊。

我們將合計十人的男女分為「室外」和「室內」兩組人。當兵的一方是室外組，而我是當賊的一方，屬於室內組。

平常我們都會禁止使用升降機的，但那一天不知道是哪來的忽發奇想，竟然賦予了室內組使用升降機的特權。大概是因為人數有點多，才想到要在地形上有多點變化吧。

總而言之，當賊的一方可以同時利用升降機和樓梯來擾亂敵人，而當兵的一方則需要先待在公寓外面，等到另一方比手勢說「可以了」才可以衝進來捉拿賊人。

雖然升降機可以讓賊人快速轉移地點，但卻存在被伏擊的風險。若是碰巧一開門便撞見敵方的路，必定會被逮個正着，增加了遊戲的變數。

遊戲剛開始，我本着先觀察一下敵情的試膽心態，便從５樓乘升降機到地下。

我們公寓裏的升降機都附有透明玻璃，可以清楚看見門外的情況。

就在升降機經過４樓的時候，我看到門外站着一個女孩。

難道是當兵的一方嗎？

不、不可能的，遊戲才剛開始沒多久，速度再怎麼快也不可能瞬間到達那麼高的樓層才對。

不消一會，我便下到了地下。然而，當兵的孩子似乎還圍在一起商量對策。

我再次乘升降機往５樓，經過４樓的時候，一道身影映入眼簾。

女孩依舊默默地站在升降機門外。

巴打每日幫我推Post好感動

聽日會加速寫埋下篇

食lunch又推一推

加油

巴打係唔係專登模仿日式文筆？
有翻譯小說感覺

呢個禮拜一定會keep住每日一更

因為係寫日本嘅鬼故
所以特登用番呢種文筆
同埋可能平時睇得小說太多

《四樓的女孩》（中）

到達５樓後，我踏出了升降機，為了知道女孩到底是誰，我決定走下樓梯到４樓。

假如她真的是兵隊的成員，那麼若我乘升降機到４樓的話，開門後就真的無路可逃了。相反，在樓梯處可以悄悄觀察她的行動，萬一被發現了也有足夠時間逃走，進可攻退可守。

然而，４樓的升降機門外，一個人也沒有。

難道是去了與其他夥伴會合嗎？

一邊想着，一邊走下樓梯，可是４樓到２樓都不見女孩的蹤影。

即便走到了地下，也還是看不到女孩，當兵的孩子似乎也還在討論著什麼戰略的樣子。

我再次乘升降機到５樓，心想若然她真的是當兵的話，那麼她早晚也會主動前來找我的，只是時間的問題罷了。

不過，一切並沒有如我所願。

升降機經過４樓的時候，我再次看到站在升降機門外的女孩。

「怎麼會這樣的！」我不禁在升降機內發出聲來。

到達５樓後，我下意識地立刻跑到下層確認。

但就像理所當然的，４樓裏沒有任何人。

我頓時感到全身寒毛直豎，繼而以前所未有的速度一直奔向地下。

甫到達地下，我便揮着手跑向兵隊的隊長，大口大口地喘着氣道：

「我們中止遊戲吧！」

兵隊長看着臉色鐵青的我，露出一副好像早已察覺到了什麼的神情。

「你是乘升降機到了４樓吧？」兵隊長問道。

「不、不、不是啊……我、我只是經過罷了，沒有在４樓停下啊……」我搖搖頭，喘著氣說。

「因、因為四樓一直有個女孩在看守吧…….」我補充道，同時看向兵隊長，心底裏寄望他會回以一個「對啊」的眼神。

兵隊長望向我，也確實用眼神回應了，只是，他就像在說：

「你也看到了吧。」

據兵隊長所言，他們也遭遇到了同樣的事情。

本來兵隊一行人採取集體行動策略，打算先從地下開始搜索，將賊人逐個捉拿。但或許是一大夥人上樓梯速度太慢，所以有人提議耍賴，趁着賊隊沒有人看到的時候偷偷乘升降機上到頂樓，再由５樓開始逐層攻陷。

就如同剛才我所看到的一樣，升降機經過４樓的時候，他們也同樣地看到了那女孩。

一眾兵隊成員大吃一驚，生怕作弊一事會被狠狠責罵。

到達５樓後，他們便沿升降機下到４樓，打算向女孩自首，並提議重新開始遊戲。

升降機轉眼便到了４樓，女孩依舊靜靜守候在門外，一直到升降機門打開…….

伴隨著轟隆轟隆的開門聲，女孩倏地消失不見了。

兵隊的眾人都十分肯定他們絕對不是眼花看錯，兵隊長更嚇得猛按關門鍵。

於是，女孩再次出現了他們的面前。

歡迎

教開小朋友畫畫
睇完第一篇好擔心
Btw 巴打文筆真係幾有翻譯feel

好緊張

如有雷同 實屬...
鍾唔鍾意呢種tone先

今晚如無意外會寫埋結局

推推先 今晚出文

樓主加油

點都要keep到今個禮拜一日一更

《四樓的女孩》（下）

升降機裏旋即傳出兵隊一行人的尖聲驚叫，兵隊長在混亂中想也不想便按下了３字鍵。

一直到升降機下樓前，女孩依然就這樣站在門前垂着頭，沒有任何動作。

難道女孩是在升降機門打開的瞬間閃到隔壁，營造出消失的感覺來嚇人一跳嗎？

難道只是湊巧所有人都看漏了眼，又或是出現集體幻覺？

下到３樓後，兵隊眾人都不禁懷疑起剛才發生的事，有人認為是賊隊發現他們的違規行為，所以才會想辦法對他們惡作劇。

眾人商量後，決定再一次回到４樓，但這次他們決定走樓梯。退一步來說，如果這真的是賊隊的把戲，那便可以當場戳破他們了。

若然，他們並沒有看錯的話，那麼從樓梯逃走也總比按下關門鍵要來得快……

假如，女孩進入了升降機……

兵隊長害怕得不敢多想。

兵隊一行人鼓起勇氣跑上４樓，當然，那裏什麼人都沒有。

緊接着他們便跌跌撞撞地拼命逃跑，一直到了地下才停下來。

實在不想在這麼詭異的環境下繼續遊戲啊，所有兵隊成員都抱持着同一想法，一邊想着該如何尋找藏匿在公寓裏的其他孩子，告訴他們要取消這場兵捉賊。

對於４樓的恐懼佔據了兵隊眾人的身心，讓他們遲遲下不了決定，可以的話，他們壓根也不想再次踏入公寓。

沒過多久，我便來找兵隊長了。

多一個人便多一分力，聽完他們的遭遇後，我也加入了討論之中。

我們為了確認女孩的身份，首先用排除法列舉了公寓裏的所有孩子，試圖找出那女孩會否是我們遺忘了邀請加入遊戲的某家人的孩子。

連同今天沒有參加遊戲的，我們輪流說出了我們認識的所有住在這棟公寓裏的孩子。遺憾地，並沒有任何一個人的特徵與４樓出現的女孩相符。

長及腰間的濕髮、像是還未乾透的淡紅色連身裙、沾有少許泥濘的草鞋，不論從外觀還是裝束都與我們認識的孩子大相逕庭。

討論途中，賊隊的其他成員不約而同地來到地下，看到他們匆匆忙忙跑來的模樣，不多不少能猜到他們也遇到了４樓的女孩。

我們一班人擔驚受怕得不得了，最後全聚到某個住在低層的小孩的家中，直到各自的家人回家後才一同歸家。

當然，我們都是走樓梯回家的。

這之後有好一段時間，我們再也沒有玩過兵捉賊，上下樓時也都是走樓梯。

或許小孩子都是善忘的，尤其對於不愉快的回憶，很快便會忘得一乾二淨。

我們也不例外。

不知道是誰帶的頭，我們又再開始玩起兵捉賊的遊戲，只是，我們重新採取一貫的玩法，禁止使用升降機。

童年時的我似乎太天真了，這一次的兵捉賊更讓我後悔不已。

機緣巧合下，我又再當了賊隊的一員。當我在３樓被兵隊成員發現時，我火速逃跑上４樓以避開追捕。

印象中，我是打算從４樓樓梯的一端跑到另一端，改變路線以混淆追兵。

奔跑的途中，經過升降機時，我不經意地看到了。

她彷彿早就在等待我的到來一樣。

相隔兩個多星期，我再一次碰上四樓的女孩。

不是乘升降機才會遇到的嗎，怎麼會這樣的？我心想。

但那時我並沒有繼續想東想西的閒情，女孩毫無先兆的出現嚇得我拔腿狂奔。

我加快腳步下樓，再次跑到地下。及後，陸續有追趕我的兵隊成員和其他人一起跑到樓下。不用說也能知道不是只有我看到了，所以人都在４樓的升降機門外看到站在裏面的女孩。

那束濕髮、那條連身裙、那雙草鞋。

除了她，不會是別人。

自此以後，不論是乘升降機經過４樓，還是通過４樓的走廊，都必定會看到女孩出現在彼端。

同樣地，我們也有了相應的變化，除了兵捉賊變成了禁忌的遊戲外，盡可能上下樓都會爬樓梯，也不會主動靠近升降機門。如非必要，也不會乘升降機，更別說是獨自乘升降機了。

雖然我們曾告訴父母女孩的事情，但能看見４樓的女孩的，似乎就只有小孩子而已。即使向大人們反映，他們也什麼都看不見。

隨著４樓的女孩的事情在公寓裏散播開去後，相繼有住戶搬離公寓。他們大多都是有小孩的家庭。

我和家人也跟隨了這股搬遷潮，在新的公寓裏，我再也沒有遇到過４樓的女孩。

後來聽一同玩兵捉賊的友人說，那棟公寓的前身貌似是一條臭河，傳聞有小孩曾經在河裏遇溺，至於最後是否獲救就無人得知了。

大概４樓的女孩就是那時候溺斃的孩子吧。

雖然已經是十多年前的往事，也知道了事情的因由，現在的公寓也未曾有過怪事發生，但我依然討厭晚歸，也盡量不會獨自乘升降機。

這是只有曾經歷過的人才會有的感受。

就像某次我到朋友家一個不小心玩晚了，乘升降機離開的時候，恰巧４樓有小孩站在升降機門外……

即使知道那只是湊巧而已，不可能是當日的女孩，但我還是冒出了一身冷汗，從前的恐懼早已深深植根在記憶裏。

或許我會被人嘲笑是膽小鬼，但即使長大成人，我終究還是忘不了。

忘不了當日走廊上，女孩長髮下那抹若隱若現，裂至耳邊的笑容。

終於寫好
要大家久等喇

pish again

改咗名差啲唔認得巴打你

好鍾意都市傳說 留名先

如果個細路女一開始就係咁樣笑法
我覺得前面d細路表現得唔夠驚
究竟係主角自己放大咗個恐懼定係個細路女真係笑到上耳邊

細路女唔係一開始就咁笑㗎
喺第二次主角跑走廊見到佢喺lift入面先笑
裂至耳邊嘅笑容 可以幻想下好似裂口女咁

睇漏咗 原來係咁

btw

太可愛喇

至少有呢種感覺先合格

唔敢睇

慎入

今晚出新故

巴打幫手推好感動

第五話：《敬禮》（上）

小時候的我似乎能夠看到幽靈。

這是從母親那裏聽來的，某天不知道在談論起什麼話題，突然一下子扯到我的童年。

由於我家是傳統的日式民居，走廊空間較大，那時候的我便把家中的走廊當成遊樂場。

我沒有兄弟姊妹，所以每當日落西山，母親忙着準備晚飯的時候，我便會獨自一人在走廊上尋樂。

天空被染成橘紅色，廚房裏不斷傳出母親切菜剁肉的聲音，母親說那時我很喜歡配合她做料理的聲音來玩扮家家酒。

一個人的扮家家酒，聽起來總有點寂寞的味道。

但據母親所說，我每次都會一人分飾多角，玩得樂在其中。

某一天，在母親烹調飯菜的時候，我如常地一個人在走廊上開始玩起扮家家酒。

「媽媽、媽媽，有人在啊。」我在走廊上大喊着。

「哦？是怎樣的人啊？」母親切著菜地回道。

聽到我的呼喊，母親並沒有什麼特別的反應，或許單純認為我是在說扮家家酒的角色吧，又或是看到屋外某個路人什麼的。

「是個長着白色臉的叔叔啊。」我天真無邪地說。

病病地 想休息一吓先 聽日再補番多啲畀大家

Take care

病就早d唞下啦巴打

成個禮拜一放工番屋企就一邊咳一邊寫文寫到2/3點[
Btw今晚有文

一起身終於有10個正皮

距離加更邁進一大步

食lunch推一推

第五話：《敬禮》（下）

母親起初不以為然，因為小孩子總會時不時胡言亂語，所以便沒有放在心上。

雖然母親沒有對我的說話多加理會，但那時的我並沒有就這樣便住口。

「叔叔走了，來了個流著血的哥哥啊。」我依舊大喊着。即使從我的說話聽來，並不像是發生了什麼大事，但內容實在令人在意，於是母親便停下手上的工作，從廚房走來看我到底怎麼了。

母親急步走來，然而，映入她眼簾的，卻是我站在走廊上，目瞪口呆地望着木製天花板的一幅奇妙景象。

「不是什麼都沒有嗎？」母親瞥了天花板一眼後開口說。

「那個哥哥就像這樣的，然後就突然消失不見了……」我向母親解釋道。

那個時候，我似乎做了一個敬禮的姿勢。

察覺到事情不太對勁，母親便趕緊帶着我一同到廚房繼續做飯。

母親說，自那次之後，我偶爾也會望向走廊的天花板。

不知道是沒有意識到自己有靈感，還是正因為有靈感才能感覺到幽靈的善惡，小時候的我絲毫不害怕看到幽靈。

該說是初生之犢不畏虎嗎？

不過說是有靈感，其實也沒有那麼厲害，母親說我好像只有在家中時才會看到那些東西，平常不管到哪裏也不會有異樣。

在那個時代，偶然有這種靈異體驗好像蠻挺普遍的，加上我們這種和式住宅原本也屬於比較容易出現那些東西的類型，所以看到我沒什麼過於反常的異狀，母親本來也打算別管那麼多，有時候刻意處理反而更危險。

初時，我還只是會不發一語地凝望着某處的程度。後來，我變得會向着某處敬禮。

眼見我敬禮的次數愈發頻密，母親開始有點擔心起來。

那時候，她決定向我了解一下，看我為什麼會突然站立行禮起來。

「那是哥哥教我的啊。」我想也不想便答道。

「哥哥人很好的，他常常會幫我趕走那些古怪的人。」小時候的我開朗地笑着補充道。

母親這才知道，並不是小時候的我膽子過人，而是家中有像守護靈般的東西存在。

這之後，母親還沒有放下心來，還拜訪了閱歷豐富的婆婆，因為這棟和式住宅是自婆婆那一代留給我們的，或許她會知道些什麼也說不定。

那時候，婆婆就住在我們家附近，同樣是充滿和式風味的民宅。

「嘛，是因為你們那以前是防空洞的關係吧。」婆婆解釋道。

那時我口中的「哥哥」大概就是防空洞的軍人吧。

婆婆安慰母親，要她不用擔心，因為母親小時候也有過類似的情況，後來慢慢便再也沒有看到了。

那天聽完母親的憶述後，或許是童年的回憶湧現，又或許是想表達小時的謝意吧，經過走廊的時候，我自然而然地向上敬了一禮。

想試吓由聽日開始每晚準時10點出文
冇錯我係玩緊命

慢慢開始多人睇

多謝大家捧場

開頭好靜幾驚冇人睇

夜深推多推

見巴打未瞓想問個問題
呢度係咪同舊登一樣開post過咗唔知20定30日就算再有回覆都唔會再喺吹水台度出現？

真係唔知 但係眼見有d po就特例 過咗好耐都仲推得

pish
深夜難得睇到篇高汁故

諗緊要隔幾耐度先開新post

歡迎
每晚都會更新㗎

推完睇下自己見唔見到

試吓先

《敬禮》好溫馨，有守護靈陪伴成長

溫馨完 今晚個故又再走恐怖路線

今晚有文 但遲少少要12點度先番到去po

第六話：《人形與臉》（上）

這是發生在我公司後輩的事。

大概與我無關......才對......

大約是兩個月前，大部分人早已在享受連續數天的國定假日的時候，好不容易總算也等到我們公司宣佈放假了。

人們不是常說幸運的事總是來得比較晚嗎？我也只好一邊這樣自我安慰，一邊調整好心情，準備迎接遲來的假期。

「前輩！前輩！不要那麼急着走嘛，難得假日，沒有興趣去喝個兩杯嗎？」向我搭話的是剛過試用期，由今個月起成為正式員工的後輩。

記得他好像是今年剛從大學畢業，雖然工作表現還差了那麼一點點，但為人處事圓滑，別具親和力，深得大家喜愛。

簡單點說，就是那種會令你拒絕不了，不知不覺會和他混熟了的類型。

當時公司就只剩下我們兩個人，假如人數多一點的話，或許之後也不會遇上那些事情吧……

「說得也對，反正明天開始放假，那就久違地去喝個痛快吧。」本想着就這樣回家的我，卻乾脆地答應了，或許我心底裏也是想找點節目吧。

喝了一家又一家，大概是離開第三間店後，喝得爛醉的我們不知為何沿著河邊的小路一直走。

明知是深夜我們還放聲唱著走調得亂七八糟的歌，附近一帶都是民居，實在對鄰近的居民造成很大滋擾。

但醉得一塌糊塗的我們卻樂在其中，而且愈唱愈起勁。

再唱下去的話，必定會有人投訴我們的吧，但就在我們經過垃圾回收站的時候，我卻自行止住了歌聲。

那是因為我看到了，一個被丟棄的老舊人形。
那人形看上去略顯殘舊了一點，但也與普遍大多數的女性人形一樣，都是身穿傳統的和式服裝。單從外觀判斷的話是平平無奇、隨處可見的人形。

然而，即使人形臉朝下埋進一袋袋的垃圾中，讓人看不到她的正面，但單是她的背面，已讓我全身起了雞皮疙瘩，瞬間酒醒了。

直覺告訴我，這個人形相當不妙。

「站、站住，先等……」一陣吐意突然湧上，我話還來不及說完，便隨即吐了一地。

我不認為那時的我是醉到會失控地嘔吐的程度，當時確實是喝醉了，但我清楚知道自己的酒量還未至於那麼差勁。

「啊……前輩，怎麼啦～那麼快便不行了嗎？我們這才要剛剛開始哦！」

「蠢……材……嘔……」我一邊努力地強忍著吐意，一邊揮手指向那個詭異人形。

「哦？不、不就是個人形嗎？啊哈，原來前輩你對這種東西不行的嗎？」

笨蛋後輩完全沒有察覺到那個人形的不尋常，還做了超乎想像的愚蠢舉動……

他走到垃圾堆旁，蹲下伸手拿起了那個人形，還玩起了布偶劇……

「我最—敬愛的前輩啊，我明明深愛着你的啊，為什麼要把我拋棄呢？嗚嗚……」

看着後輩一拿起人形，還未看到她的正面，旋即又有一股吐意湧上胸口，再次讓我吐個不停。

我頓時明白了，是我的身體對人形產生了強烈的抗拒反應。

「哈哈哈，逗你的啦！」後輩自個兒笑起來，緊接着下一瞬間，他幹了讓我看傻了眼的蠢事。

「噗通—」耳邊傳來一聲清脆的落水聲。

我猛地抬起頭，看來那個蠢材真的醉得不輕，竟然想也不想便將人形拋進河裏。

我還不敢相信眼前所發生的一切，後輩卻在之後說什麼「前輩，我睏了，回去吧」如此這般不負責任的說話……

就這樣，我們便各自乘計程車回家了。

大概只有我還在意著那個漂在河裏的人形吧……

遲咗少少 聽晚繼續

嘩 人形公仔都夠膽搞

飲大咗就冇哂分寸

巴打咁夜都未瞓幫手推

朝早推一推

睇左開頭only

個頭開得幾好，遲d睇落去

幫推

多謝巴打支持
每日都會Po文㗎（暫定）

食lunch又推推

文呢

唔介意既話 你得一個時段出
可唔可以一次出哂上下集

夜晚先出到啊 扮工緊

我都想啊 但好多時放工之後已經寫唔切

btw評已正

輕輕一推

幾鍾意樓主文風！

留名睇人型公仔復仇記

多謝巴打支持
原諒小弟出文出得慢

新讀者

人形真係好得人驚

好好睇啊 短篇

第六話：《人形與臉》（中）

那天晚上，我一直在做著惡夢……

四周漆黑一片。

「救、救......救我……拜託……」後輩坐在木椅上，小聲地求救着。

後輩對面還有另一張木椅。

上面坐着的，是被丟進河裏的那個不祥人形。

奇怪的是，人形的臉上沒有五官。

並不像是那種為了美感而特意沒有造上五官的樣子，反而像是被拿走了，五官的位置像是凹陷了一樣……

「救我……救我啊……」一邊看着這幅詭異的光景，一邊聽着後輩的求救聲，我倏地從睡夢中醒來。

明明是在冷氣充足的睡房內，可我卻像做了劇烈運動般，被汗濕透了全身。

醒來後，我並沒有忘掉夢的內容，於是立刻撥了通電話給後輩。

Ｊ—ＰＯＰ的鈴聲一直響個不停，不由得想着不會真的出了什麼事吧……

「......誰啊？」後輩想必是剛被吵醒，看也不看來電一眼便接了電話吧。

「是我啊！你…….還好吧？沒有出什麼問題吧？」我急不及待地問道。

「啊，是前輩嗎？怎麼啦，我們不是才剛分開沒多久嗎？怎麼又給我電話了？啊哈哈，前輩該不會是喜歡上了我吧？」那傢伙十之八九還未酒醒吧，枉費我白白擔心了一番。

「你這個蠢材！」一怒之下，我連「再見」也不說一句便掛斷了電話。

醒來後，我感到少許頭痛，或許是宿醉未醒吧，應該不會是因為剛才的惡夢的……

吃早飯的時候，電話響起了，來電顯示是那個笨蛋後輩。

但我的怒氣又怎可能那麼快便消散，所以我繼續專心地享用早餐，絲毫沒有接電話的打算。

響了數次後，後輩改為發訊息，大致是為玩笑開得過份了而道歉，還有他明天起便會回老家了，下次再一起喝吧之類的內容。

最後我只是簡短地回了他「那下週公司見吧」。

如果我當時有和他保持聯絡就好了……

那天晚上，我再一次作了同樣的惡夢。

「救、救我……求、求你了……救救我……好黑……好黑啊……」

黑暗中，後方傳來後輩虛弱的呼喊聲。

我別過頭來，後輩依舊坐在木椅上，但有一點卻明顯與上次不同。

後輩的雙眼像被挖空了一樣，只剩下深邃的兩個黑洞。

而人形本來空無一物的臉上，卻多了一雙與後輩像極了的眼睛……

之後仲會愈嚟愈多㗎

本身想今日一次過出埋個尾，但今晚遲咗番屋企
聽日一定補番畀大家

後輩俾人形偷緊塊面？

後輩

佢而家係咪咁

邊有咁可愛

推多兩推

真係好似睇緊日本故咁

新讀者歡迎

就係要有呢種感覺

嘩頂 原來係咁

今晚後輩終於.......

凌晨po文

文呢？

第六話：《人形與臉》（下）

這次醒來後，我並沒有過大的反應。

除了是因為汲取了上一次過份緊張而馬上聯絡後輩的教訓外，經過我事後反覆思索，仔細想想，即使夢境的世界多麼離奇詭異耐人尋味也好，夢充其量也只是一個夢而已，根本不會造成任何影響。

很快又到了晚上，我再次進入了那個一片黑暗的夢鄉。

「……救我…….好、好黑啊......」後輩微弱的求救聲傳進我的耳邊。

夢中的我雖然隱約知道自己身處在夢境，但依然禁不住擔心後輩的安危。

這次後輩是坐在我前方不遠處的老舊木椅上。

「看不到了......也聽不到了......有、有誰在嗎……是、是前輩嗎？求求你，救我……」

即使相隔了一小段距離，我也能清晰看見。

人形的臉上，有了眼睛和耳朵。

不經不覺，到了第四天晚上。

我依舊作著那個惡夢，依舊是伸手不見五指的昏暗環境。

這次的夢格外寧靜，真的是連一丁點聲音也沒有。

剎那間，我彷彿預料到會發生什麼事似的，心中湧起極為不祥的預感。

我四周張望著，拼命在幽暗的夢境裏尋找後輩的身影。

每次在這裏，我都需要花上少許時間讓自己適應漆黑一片的環境，明明只是夢境，感覺卻異常地逼真，好像我真的置身於某個幽閉的空間似的。

之前在後輩的呼喊引導下，我才能夠快速找到他的所在，但失去了聲音定位後，要在這浩瀚的空間內找出他，真的比想像中要困難得多。

黑暗讓我對時間的流逝變得遲鈍，也不知道過了多久，我終於發現了那兩張木椅。

果然不出所料，並不是後輩不想發出求救。

而是他不能發聲。

坐在對面的人形，多了嘴巴。

可是，那次之後，我便再也沒有做那個夢了。

身邊也沒有發生什麼問題，一切回復了正常。

一旦變得空閒，人便會想東想西。

雖然我確信那只是夢境，但若然真的單純是做夢的話，那未免太過於真實了。

更進一步地想，雖然不知道有什麼方法，但我在夢境裏也有想過要拯救後輩，至少也想確認一下他的狀況。然而，每次在我看到後輩和人形後，便會立刻醒過來，真的只是巧合嗎？

碰巧我找到後輩。

碰巧我看到他的模樣。

碰巧我還看到了人形的臉。

碰巧人形的五官長得七七八八後後便再夢不到了。

真的，真的只會是偶然嗎？

會有那麼真實的偶然嗎？

或許只是我妄想過度而已，但我卻愈發感到不安。

明知是多此一舉，我還是忍不住向後輩發了個短訊。

理所當然地，他還是用一貫的白痴語調回覆我，不過比起憤怒，更多的是總算能夠放下心來的感覺。

不久後，說長不長，說短也不短的連假終於結束了，

本想着又會在公司看到那個笨蛋後輩的蠢嘴臉，可回到公司後，卻看不到他的蹤影。

大概只是還想多休息一會裝病告假罷了，又或者還懶在老家沒回來吧。

然而，不管過了多少天，後輩依舊沒有回公司......

從一向消息靈光的某個同事身上得知，聽說後輩在連假結束當天向公司請辭了。

好像是因為後輩的父母出了事故什麼的，據說死狀還相當慘烈的樣子。

瞬間，我忽然聯想到後輩雙親的臉……

總而言之，暫時是不能投入工作了。

後來我向人事部相熟的朋友打聽，據說負責探望和跟進後輩工作的同事到了後輩的老家。

在看到後輩的模樣後，他不禁嚇了一跳。後輩就像禁閉自己在家中似的，用棉被裹着全身，整個人怪模怪樣的，那個同事還說棉被的陰影使得他也看不清後輩的樣子......

只是後輩和他交接文件的時候，手中一直拿着一個人形不放。

同事形容那是個傳統的女性人形，但五官卻異常粗大，別具男性的味道。

他說，總有種說不出的違和感……

那之後大約過了一個月，這期間後輩完全沒有和我聯絡，既沒有接電話，也沒有回訊息。

因為工作的緣故，我和客人到了某間居酒屋。

踏上歸途時，我才發現原來這裏是早前與後輩喝酒的地方。

不同的是，這次我是獨自一人走在河邊的小路。

「前輩。」

一剎那，是心理作用嗎，我好像聽到後輩在叫我。

「前輩。」

「前輩。」

「前輩。」

不，不是心理作用，真的是後輩的聲音！

可是，到底是哪裏傳來的？我別過後面，身後連半個人的身影也沒有

啊！

我忽然像是意識到了什麼......

低下頭，我看到了。

一個臉上掛着後輩五官的人形。

「前—輩—」

頭先仲寫緊
墳巴打久等喇

終於有啦

究竟係後輩變咗做隻人形 定係…

定係人形吸左後輩

係呢個啦 唔止五官 連記憶都吸埋…

我以為係連貫tim

留番啲空間畀大家幻想吓
不過都可以想像吓係二為一體

連異嘅意思係指一次出哂成個故？

姐係人形差緊5官同靈魂 咁啱後輩執起咗佢 d野就過晒落隻人形度

應該係d故仔互相有關連 有固定主角嗰種
不過諗起一班人係咁撞都市傳說 太驚險啦

可以有好多個可能性 每個人理解到嘅都唔同咁先正

其實遲啲應該會寫連載故
不過要睇吓我幾時想完呢個系列先

agger

期待連載故

好似柯南，金田一

去到邊撞到邊

已經儲埋儲埋好多idea 到時記得追喇

每集都有人撞嘢

今晚開新故

巴打開始有收成啦

好感動
不過大概30日度就要開新post? 到時希望大家仲會番嚟

記得post link

因為我睇完第一個故仔，以為係故事ge開頭
點知原來係完左。。。

第七話：《尾隨》

與女友的初次相遇，是看到她徬徨地在我家附近的十字路口裹足不前的時候。

「有什麼可以幫到你的？」我走上前向她搭話。夜闌人靜，一個妙齡少女隻身走在路上是十分危險的。

「呃、啊.......對不起......我不知道......」或許是被我這個突然冒出的陌生人嚇呆了吧，她一時之間不懂得反應，甚至還低頭道起歉上來。

花了少許時間解釋，好不容易總算讓她知道我是來幫助她的。

後來女友也曾提起過這件事，說當時差點以為是被危險人物盯上了，真是好人當賊辦啊......

弄個明白後，她告訴我，她才剛搬來沒多久，這是她第一次獨自晚上回家。可是，天一黑便不太認得路了。

那時她一邊說，一邊露出靦腆的笑容。

女友所住的公寓與我家恰巧是同一個方向，既然順路，就和她一起走了。

她一邊向我道謝，一邊還稱讚我人真的很好，其實這也並不是什麼值得表揚的事情，頓時讓我感到有點不好意思。

不過我和她還算挺投契的，陌生的兩個人一起走也沒有感到很尷尬，最後還一直聊到她回到家為止。

就在抵達她家門前時，她突然別過頭來，厲聲大喊道：

「不要跟來啊！」

我一時之間也不懂得如何反應，只是無奈地露出苦笑。

那時我心想，或許她是不想被家人誤會和我這個不明來歷的男人之間有什麼關係吧，但好歹我也是發自好心護送她回來的，受到這般對待實在說不過去。

看到我面有難色，她卻露出一副像被做錯事的自己嚇呆了的樣子，還馬上向我不停地低頭謝罪。

「對不起！對不起！我不是對你說的，是和跟在我們後面的東西說的......」她的臉上掛着一副無辜的表情。

她接着解釋道，她由小時候開始便是具有少許靈感的體質，每次外出後深夜歸家時都總能感受到有靈體跟在她後面。

每次遇到這種情況時，她都會朝着後面大聲罵道「不要跟來」，驅散了靈體後，才能安然進屋。

那刻我不禁暗自後悔着，為什麼自己那麼傻去多管閒事送別人回家。

道別後，我決心不會再和這個女孩有任何聯繫，免得招惹了什麼東西。

但不知怎麼的，我們最後卻成為了情侶。依照女友的說法，一切都是由靈所牽引的姻緣。

交往後，每次我都會駕車到公寓接送女友。

某天晚上，我一如以往地駕着車到女友的公寓。

公寓附近的某個路口多架車輛連環相撞，汽車橫躺在路中央，不單堵塞交通，洩漏的燃料更釀成了一發不可收拾的火災。

一看到前面的車輛相撞，我在千鈞一髮之際急速扭軚避開。然而，反應再好，我還是不慎撞上路邊石牆......

雖然車子受到一定程度的傷害，不能動彈了，但幸好我只是受到了一點點輕傷。

我拿出手機，本想先致電給女友報平安，再來向警察求助，但卻剛好沒電了。

由於這裏距離女友的公寓還挺近，所以我決定了先找她後再作打算。

一邊走着，一邊總感到有點不太對勁，但因為我也不是靈感強的那類人，即使和女友一起也不曾感應到什麼，所以也就不太在意。

就在抵達女友家門前時，身後傳來一股異樣的感覺，此前從來未曾感受過的不寒而慄感突然擴散蔓延開來。

我禁不住別過頭看向身後，那時候，我看到了。

我清楚地看到了，站在我身後的靈體。

女友說過她充其量也只能感受到靈體的存在，想不到我只是第一次卻已能清晰地看到它們。

而且，那並不是單單一個靈體，而是一大群。

直覺告訴我，他們是剛剛在事故裏身亡的人。

雖然保持着人的外貌，但靈體始終給人一種說不出的詭異感覺，而且他們就像列隊似的，在我身後排成一直線，彷彿想要隨我一起進女友屋內似的。

記得女友叮囑過我，若然有一天感受到被靈體尾隨回家的話，只要學她般向後方怒斥道，便可以驅趕他們。

於是，我依樣畫葫蘆地向那些靈體大聲喝道，果然一如女友所說，靈體們慢慢地散開。

之後，我轉過頭來，正想着要按門鐘，女友卻原來早已站在門口了。

難道是聽到我的呼喝聲，所以才知道我來了嗎？

但女友一臉哀傷的表情卻告訴了我「不是這樣的」。

「可以的話，我真的想代替你......我不想失去你......」女友一邊說着莫名其妙的話，一邊用手背擦拭着眼眶裏源源不絕掉下的淚水。

「對不起......你走吧......」她啜泣道。

我還來不及和她說上兩句，卻突然像是有某種看不見的東西以強大的引力拉扯着我似的，還來不及抓着些什麼，我便整個人浮上了半空，默默地看着我和女友的距離愈來愈遠。

轉眼間，我便飛到了剛才停車的路口，還看到坐在駕駛席上的自己......

霎時間，我明白了。

原來我已經因為事故死了啊。

梗係會

暫時都係一篇一篇先
連載遲啲先寫

估唔到琴晚咁夜寫完都有人睇到

尋晚個故好慘
btw有冇機會係d鬼跟住主角 搞到佢行衰運炒車

咁就要睇你點睇喇

今晚又有新故

呢篇短但好睇喎

貴精不貴多

第八話：《靈感》（上）

中學時代，Ｓ是我最要好的朋友。

與其說是摯友這麼正經八百的東西，倒不如說是臭味相投的豬朋狗友還更貼切一些。

然而，我想說的並非是我和Ｓ一同度過的青蔥歲月，而是我和Ｓ共同經歷的某起靈異事件。

要了解那件事的全貌，先要從Ｓ的背景開始說起。

那時，Ｓ和家人一起住在傳統的和式房屋。Ｓ曾提及過，她家的所在之處似乎曾是古代發生戰爭的地方什麼的，又或是戰國時代某個將領的宅邸，雖然記得不太清楚，總而言之就是與打仗一類的東西有關連的樣子。

升上初中二年級的那年，我和Ｓ被編在同一班，或許是因為一整年都坐在隔壁的緣故，我和她在不知不覺間便混熟了。

當時，我們班還算頗有名的，不知道是學校的故意安排，還是冥冥之中早有注定，我們班上聚集了神社之子、寺廟傳人和靈感持有者等等人物，就像是靈能力者的班別。

雖然話是這麼說，但也有不少人為了能在人前耍酷，充大頭鬼自稱有靈感，實情卻是一丁點靈感也沒有。

有時候，他們甚至會裝模作樣，假扮遭遇到了靈異事件，可是看在班上一眾真正的能力者面前，就只是場滑稽的猴子戲罷了。

當中，Ｓ既沒有任何靈感，也不會無中生有，是班上極為罕見的少數率直派。

身處於四周都是靈能力者的環境，Ｓ曾有好一段時間略感自卑，有種融入不到大夥的感覺。

Ｓ一直期盼着某一天能獲得靈感。

可是後來，這個想法讓她後悔不已。

二年級的暑假，Ｓ邀請我到她家玩。老實說，當我知道她是住在那種傳統的和式民房後，我真的不太感到興趣，但沒什麼理由就拒絕好友盛意拳拳的邀請也不太好......

於是，我應約前往她家。

甫到達Ｓ家門前，她便主動前來迎接我。就在她打開大門之際，一陣生銹的銅臭味迎面撲來......

果然，我就知道會是這樣。

食完藥暈到諗唔到嘢 聽日再繼續寫

點解會有銅臭味

好快就會揭盅

早日康復，休息多啲

take care

多謝巴士
我都想快啲好番加速寫故

放工推多推 今晚出文

今晚唔訓等你

好感動
但可能真係要好夜先出到

快d

第八話：《靈感》（中）

如前所述，我們班匯聚了眾多具有靈感的人，雖然沒有其他人般厲害，但我也是其中之一。

就我所知，每個人獲得靈感的方式都不盡相同，有些人是天生便具有的，這種人多是神社、寺廟等擁有相關血脈的繼承者；有些人則是偶然覺醒的，像是因為某某親人的離世變得突然能感應到靈體之類的。

在這之外，還有第三種。

就是親身遭遇到靈異事件後，靈感獲得開發……

我比較幸運，是屬於第一類，童年時開始便有了靈感。我的靈感還未算是很強，不能偵測到某個範圍有沒有異物，也不能看到甚至觸摸到靈體。

我主要是透過嗅覺來感應靈體。

對於我來說，靈體會釋放出獨特的「味道」，這種味道有別於世間一切能嗅得到的味道，是一種獨一無二、難以言喻的異味。

只要我愈接近靈體所在之處，這種味道便會愈發濃郁。每個靈體散發出的味道都不一樣，但我一嗅到便能立刻辨認出這是靈體的味道。

感覺就像是食物，即使每種食物的味道都不一樣，但你也能知道那是由食物發出的。

所以當我嗅到那股銅臭味的瞬間，我便想着要盡快離開這裏。

心底裏這麼想着，可是在滿臉殷勤地前來迎接我的Ｓ的母親面前，我實在不敢流露出半點嫌惡的神情。

我強行擠出一個充滿期待的笑容作回應，縱使我的內心百般不情願......

「快點進來！快點進來！今天絕對要讓你嘗嘗我媽媽親手做的料理和甜品，吃過一次你便會愛上的！」Ｓ興奮地拉着我的手。

「嗯，我也很期待啊。」我拼命將嘴角往上揚。

這是我首次造訪Ｓ的家，她先帶我到客廳參觀。由於是難得的假日，Ｓ的家人都聚集在客廳裏各自做着自己的事。

陽光不太照到Ｓ家的客廳，但那麼多人聚集在一起，自然也會洋溢著一股溫暖的空氣。

可是不知怎麼的，我卻感到異常地寒冷。

那種冷，彷彿是由身體深處慢慢地擴散開來。

一邊因為夏天的悶熱而汗流不止，一邊卻莫名其妙地冷得發抖，我立刻意識到Ｓ家的客廳不太尋常。

「你看，媽媽為我們做了很多甜點啊，到我的房間再慢慢吃吧！」看到她們那麼好客，一心打算要快點離開的我，頓時產生了一股罪疚感。

「那、那我便不客氣了……」終於能夠離開客廳，總算是讓我鬆了一口氣。

Ｓ的房間在２樓，與客廳不同，陽光能透進來，既溫暖又舒適。

最重要的是，這裏沒有那種惹人厭的奇怪氛圍。

在Ｓ的房間安頓下後，我不禁在想，剛才在客廳裏的反差感到底是什麼。

我和Ｓ坐在地下，一邊吃着甜點，一邊閒聊的時候，她卻突然正襟危坐起來。

「那、那個……若然傍晚想去廁所的時候，兩個人一起去好嗎？」Ｓ語帶顫抖地說。

「這點小事倒是沒所謂啊......突然之間是怎麼了？」我暗自猜想會否和剛才進屋以後所感覺到的怪事有關。

Ｓ說，原來前陣子她家附近發生了一起槍擊案件，雖然精神失常的犯人已被拘捕，但一名途人卻被擊中，當場證實死亡。

就是因為這樣，害得Ｓ晚上獨自上廁所時都怕得要命。

或許這就是那股臭味的來源吧，但總感覺還是有哪裡不太對勁。

為了不再增加Ｓ的不安感，我並沒有告訴她那些嗆鼻的銅臭味和客廳的異常氛圍。

之後我們二人繼續訴說少女的心事，不經不覺已到了黃昏，也是時候吃晚飯了。當初我是答應了Ｓ吃過晚飯後才回家的。

能夠早點回家固然是好，但這也就是說，我又要再一次回到那個詭異的客廳。

下樓後，我禁不住咳嗽了好幾聲。

銅臭味比剛才濃烈了好幾倍......

新讀者留名支持追到live

得樓下有味？

佢啲屋企人⋯⋯

就係中槍死嘅途人

間屋其實得S 同老母

話唔埋其實得s

最鍾意見到新讀者

視位置而定 仲有機會轉場添

究竟屋企人係咪死咗 食飯嘅時候你地就知

定係死嘅係s

放心 同一條橋唔會咁快用兩次

集氣 仲差12正評夠50就會加個故畀大家

突發！！！
今晚出唔到文
今日走數所以聽日除咗補番《靈感》個尾之外仲會開個新故畀大家補數

約左女女 明既明既

唔係女女啊
今晚溫書咋

番嚟喇番嚟喇
今晚照舊凌晨po文 或者睇吓會唔會早啲寫埋《靈感》先

加緊速㗎喇

過左十二點

放心 今晚實有文
差少少先寫完

第八話：《靈感》（下）

就好像下層被濃郁的銅臭籠罩着一樣。

我伴隨着Ｓ走到客廳，沿途我試著嗅出味道的來源，然而到處也沒有比較像是源頭的地方。

再這樣下去真的很不妙......

客廳裏，我強忍着惡臭，和Ｓ一家人吃晚飯。

記憶中Ｓ媽媽做的菜還挺好吃的，只是銅臭味在我的鼻腔裏揮之不去，哪還會有胃口吃東西。

我一邊吃，一邊心想着快快吃完，便可以快快回家。

可我真的有點低估了Ｓ家人的熱情了，大抵是因為我是第一個Ｓ帶回家吃飯的朋友吧，飯桌上他們你一言我一語地不斷向我問Ｓ在學校的事情。

「Ｓ在學校是怎樣的啊？」

「她是不是瞞著我們在學校交了男朋友？」

「不對不對，應該問Ｓ除她之外有沒有其他朋友才對吧，哈哈哈。」

「確實，我們家的孩子還真是讓人放心不下啊……啊，你說對不對啊？」

暴風雨般席捲而來的問題和永無間斷的銅臭步步進逼，讓我完全沒有招架之力。

在這之上，陷我於更大的險境的，是Ｓ。

「好了好了，你們不要再吵了，會嚇着她的啊，真是的！」Ｓ裝出一副要憤怒了的表情。

「待你吃完後，我們一起入浴吧！我家的澡堂很大，泡起澡來很舒服的。」Ｓ用下巴指了指客廳門外，澡堂就在玄關隔壁。

「呃……你忘了我吃過飯後便要回家了嗎？」我驚訝地看向Ｓ。

「我當然記得了，但現在都那麼晚了，反正明天又不用上學，乾脆在我家住一晚吧。」Ｓ興致勃勃地說着。

「對啊對啊，一個小孩子天黑了在外邊走很危險的，今晚就和Ｓ一起睡吧。」Ｓ的媽媽隨即附和道。

「可是，我和家人說好了......」我露出一副為難的表情。

「不要可是了，待我們和你家人說好了。」盛情難卻，Ｓ的家人絲毫沒有要讓步的意思。而且那時我還少，不懂得拒絕人家的好意。

有時候我會在想，如果當時我堅決離開的話，Ｓ又會變成怎樣呢……

飯後不久，Ｓ便硬拉着我到玄關隔壁澡堂前的更衣室。

剛拉開更衣室的扇門，一股濃烈程度遠勝外面的銅臭味一下子釋放了出來。

是這裏了！

「嗚咳咳咳咳—」我禁不住用雙手捂住口鼻。

不僅僅是銅臭，空氣裏還隱隱約約瀰漫着一股血的味道……

「Ｓ……」一股反胃感嗆上來，我再也忍不住了，縱然直指別人家裏有異味相當失禮，我還是決定要向Ｓ坦白說出。

「怎麼了嗎？突然面色變得那麼難看，剛剛也留意到你好像沒什麼胃口似的，是哪裏不舒服嗎？」Ｓ一臉緊張地問道。

「氣、氣味……」我說。

「啊……對不起呢……最近不知怎的，澡堂裏總是有種怪怪的味道，也不知道是從哪裏傳出來的。」Ｓ一邊換着衣服一邊說。

雖說感受到的味道不同，但沒有靈感的Ｓ也能嗅到靈體了嗎？

不對，從她沒有太大的反應這點看來，她明顯只能感受到輕微的異味，而且也只限於澡堂範圍。

該不會……

「只、咳……只有你一個人嗅到嗎？」我止住咳嗽問。

「我也不知道啊，不過好像也沒有聽到過家人說有什麼異味的樣子，大概是還未至於會令人很在意的程度吧。」Ｓ一臉不在乎地道。

那異味是衝着Ｓ而來什麼的，只是我的心理作用罷了。

不可能是真的……

不可能的……

不……可能的……

忍受着地獄般的惡臭，好不容易總算挺過了洗澡的試煉，我們回到了Ｓ的房間。

夜深是女孩子互訴心事的時間，說是這麼說，我和Ｓ很快便睏得不得了，於是便一起鋪好棉被睡了。

「嗚……嗚……啊嗚…….」

本已進入夢鄉的我，朦朧中聽到了一些低聲的呻吟。

聲音的來源，是Ｓ。

「Ｓ？你沒事嗎？」我輕輕拍着Ｓ的肩膀。

「嗚啊......不、不要……」Ｓ沒有醒過來，扭曲的表情看起來相當痛苦。

「Ｓ！快醒醒！不要嚇我啊！」我用力搖着Ｓ的肩膀。

Ｓ慢慢睜開眼，她看起來十分虛弱。

「你沒事嗎？」一看到Ｓ醒過來，我便急不及待地問她。從剛才我醒來後開始，我就感覺到有種異樣的氣氛，內心籠罩着不安的情緒。

「......剛才我發惡夢了，幸好有你叫我起來，我還以為我差點要死在夢裏了......」Ｓ勉強撐起身子，坐起來說。

一邊聽Ｓ說着，我終於也察覺到了是哪裏不對勁。

是銅臭味！

或許才剛醒過來時沒有注意到，理應沒有任何怪味的Ｓ的房間，現在卻充斥著銅臭味。

事後回想起來，那一晚，喚醒我的可能不是Ｓ的掙扎聲，而是愈發強烈的銅臭味……

「聽我說......那個夢真的非常可怕啊，在夢裏，一直有一雙手掐著我的脖子，我差點便被掐得抖不過氣了……」Ｓ說着，伸手摸了摸自己的脖子。

「Ｓ……」我一臉驚訝地望向Ｓ。

「怎、怎麼了嗎？」Ｓ回道。

「脖……」我指向Ｓ的脖子，不敢相信自己的眼睛……

Ｓ的脖子上，清晰地可看到一雙紫青色的男性手掌大小的手印。

「什麼⁉哪有可能，我去照一下鏡子！」Ｓ爬起身直往下層澡堂的方向跑去。

「不！現在不可以！」我大聲叫住Ｓ，可她卻頭也不回地走了。

「啊！！！！！！！」我立刻起來追上前，卻已聽到澡堂方向傳來Ｓ的慘叫聲。

「Ｓ！」我趕到澡堂後，只見Ｓ跌坐在地上，全身抖個不停。

「出、出……出現了！鬼......鬼，脖子被它給……」Ｓ瑟縮着，雙眼失去了焦點。

「冷靜點！沒事了，冷靜點！」我安慰着Ｓ，帶着她走回房間，不可以繼續待在那裏。

那天晚上，我和Ｓ兩個人膽戰心驚地窩在被窩裏睡，不敢把頭探出被窩外。

第二天醒來後，Ｓ的狀況好多了，她和我說出了昨晚在澡堂裏發生的一切。

那時，她剛拉開門，正欲照鏡子確認脖子的情況時，鏡子裏映照出她一輩子也忘不了的景象。

是一個武士。

準確點說，是一個長相像惡鬼的武士。

鏡子裏的武士抓住Ｓ的脖子，裏面的Ｓ露出一臉痛苦不堪的表情。

現實裏的Ｓ拼命發出尖叫。

接着，我便趕到了現場。

事件發生後，Ｓ並沒有大礙，只是，她的脖子上還留有那雙紫青色的手印。

那之後，Ｓ不敢回家，當天便說服她的家人讓她到我家住上好一陣子，最後在我家住了足足差不多一個月才回家。

手印在Ｓ的中學時期不曾消失，雖然顏色沒有那天晚上般鮮艷，但還是頗為明顯。

還有就是，Ｓ自那天以後便有了靈感了。

畢業後我與Ｓ慢慢便沒有聯絡了，最近一次中學聚會上，我與Ｓ闊別多年相遇，她看起來還挺精神的。

聽她說，她自中學畢業後便搬離了老家，箇中原因我們彼此也十分清楚。

只是看到她在炎炎盛夏，頸上還要披着頸巾，不由地悲從中來。

話說回來，當天我才想起那件事還有另一個可疑的地方。

那也是我一直感到不太對勁的地方。

為什麼，那晚Ｓ發出了那麼大的聲響，她的家人怎麼一個都沒有醒過來呢？

該不會……

家人一早死光。。。

但係s一路都唔知

後續就請自行腦補喇

琴晚《靈感》寫得太晏搞到開唔到新故
等我今個星期六放假再補畀大家

唔緊要啦

仲以為佢地成家專登要留底主角
自己一個喺office 睇好驚呀

新讀者留名
一次過睇晒，好正

病極都未好番
唔敢再寫到咁夜

夜媽媽寫呢d小心
早d寫啦

戴埋耳機開著恐怖bgm睇仲正

係新讀者啊

遲遲都寫到點機兩點
寫寫吓毛管戙真係
Btw巴打晚晚都咁夜瞓咁早起身好神

其實我生存喺網絡空間
講笑姐

快啲出文

可以時時幫手推post

今日都會有文㗎（暫時好似係）
一般都係要凌晨先寫完

仲差5個正評就會加個故畀大家

（如果大家都可以順手like一like fb page小弟會更加落力㗎）

like咗

第九話：《傑特與門》

通往異界的門。

你會相信世上有這樣的門存在嗎？

這道「門」，或許在外觀、形態以至用途上都與我們所認知的「門」大相逕庭。

它似乎可以通往各種地方，甚至是不存在的異界，又或是彼岸的世界。

我是在一位朋友的口中得知的。

那道門，還有，傑特的事情。

我的那位朋友，在某間老人院裏工作。

她自懂事以來，便憧憬着將來從事護理系的工作，從小到大她都很愛照顧別人。理所當然地，她在專科學校畢業後，便立刻投身護理界。

老人院護士，是她剛踏出社會的第一份工作。

護理這一行業，說白點就是體力的競賽。從早到晚地忙個不停，很多時候深宵也要值班，輪班的時間又不固定，時不時更要學習使用新的醫療機器等等，還真有點吃力不討好。

即使是這樣，仍然無礙那女孩對這份工作的嚮往，她是那種憑藉一股傻勁便可以一直堅持下去的類型。

每一天她都過得十分充實，認真謹慎地對待工作的同時，還陶醉於作為護士的使命感和滿足感。

不經不覺，她當護士也不多已有一年了。

這一年來，她與很多老年人相遇、認識和離別，經歷了很多很多，不單單是作為一介護士，寶貴的經驗對於為人也別有助益。

工作慢慢上手後，她漸漸能獨自應付更多較困難的工作。

當中包括，最讓新人護士吃盡苦頭的「深宵值班」。

事情就是發生在她剛開始負責深宵更的某一晚。

今晚更住咁多先~
想早番啲瞓快啲病好先專心瘋狂寫故

墳巴真係好好

早唞

我都like左

今晚再寫過

多謝巴打

晏晝推一推先

留名
好睇

仲差4個正皮就50喇
集氣夠50正皮加故

歡迎新讀者

究竟邊個會係第50個正皮

等你出晒先睇

幽深寧靜的環境，偶而還會有滴滴嗒嗒不知道哪裏傳出來的水聲，這就是普遍人對於夜間護理工作的印象。

換着是一般的病院或療養院的話，或許真的是這樣也說不定，然而，這一套想法並不適用於老人院。

作息日夜癲倒、半夜驚醒後無法入睡四處走動、有事無事也按下床邊的呼叫鐘等等，這樣那樣的老人在院內比比皆是。

話雖如此，這一晚卻異常地寂靜。

不過，靜歸靜，也不代表可以有半點鬆懈。這是因為在眾多深夜依然活動個不停的老人家當中，有某位老婆婆每晚都讓護士們傷透了腦筋。

那老婆婆經常在夜裏到不同的樓層徘徊，時而蓄意毀壞院內公物，時而在公眾地方排泄，如有護士前去制止她的話，更會被大聲喝罵。

老婆婆引發的問題多得不勝枚舉，這令護士們不單止頭痛不堪，同時亦感到無所適從，因為老婆婆在日間溫文有禮，與夜間時的性格行為舉止截然不同，彷彿兩個不同的人一樣。

這位奇異的院友自然成為了職員間茶餘飯後的話題，據說曾有醫生為老婆婆進行過詳細的診查，卻沒有發現任何異常，精神狀況也不像是有問題的樣子。

當然，檢查都是在日間進行，夜裏的老婆婆可沒有那麼好合作。

即使老婆婆身體上沒什麼大礙，能夠造成老婆婆晝夜行為反差的原因仍然可以有很多，像是潛意識裏的另外一個人格之類的。

不過，一眾照顧老婆婆的護士之間存在著另一種說法。

並不是第二人格，而是某些東西讓老婆婆變了個人。

「啊嗚嗚—啊嗚嗚—」

時間是深夜２時。

走廊盡頭的房間傳來了老婆婆獨有的吼叫聲。

少少地希望夠大家睇住先
因為想快啲病好要早啲瞓 所以呢個禮拜可能都會更得比較慢
遲吓病好就會全力加速
就算病都會keep住一日一更㗎（好似係）

等你啊巴打

Pish

啊嗚嗚~ 個呀婆係咪變狼人

好好休息！身體要緊

只係咁啱得咁橋咋

好想盡快好番瘋狂寫故

咁就更加要好好休息

一定會
遲吓可以會偷雞休息一兩日

快d好返

原來唔經唔覺已經過咗50正評
連埋上次嘅補更 星期六會有兩個故畀大家

今晚1點左右會出文

等你

突發

Load十世都仲係得幾%
今晚應該寫唔到文

望到佢更極都更唔完真係

仲未更完？

更完喇 不過真係等咗好耐

好好睇

Sorry大家
仲未番到屋企 睇嚟今晚都係寫唔到
但聽日一定會出到文

一次過追哂好正

鍾意嘅畀個正評/fb畀個like細佬會再寫多啲

又推推

巴打有冇睇過異形怪奇譚

Like左 加油

未聽過 咩嚟？

多謝巴打賜like

都市傳說主題嘅h漫

咁重口味

今晚會有更

睇下無妨

今次一定冇走數

取材取材

留名睇故定睇h漫先

不過我啲故唔會加甜 個人唔想寫甜故

唔緊要 恐怖故甜乜鬼

Agger

幾點有得睇

預都係一點度

第九話：《傑特與門》（中）

老婆婆偶爾會在深夜裏發出這樣低亢的叫聲，雖說有可能只是單純沒來由地怪叫，不過為了以防萬一，值班的護士通常都會前去看個究竟，若然無視了而老婆婆又當真是感到不適而求救的話，那時便糟了。

值夜勤的護士，是以兩名一層的方式配置在樓高三層的老人院內的，這晚剛好由那位朋友負責老婆婆的樓層。

由於另一名護士正在巡視院內東翼的房間，於是她便獨自一人到西翼去看看老婆婆在搞什麼。

深夜的老婆婆對護士持有很強的警戒心，為免刺激到老婆婆，她先從半開着的門縫裏窺看房間內的情況。

黑暗中，老婆婆似乎在把弄着些什麼。

難道又弄壞了房間內的什麼東西嗎？她心想，一邊輕輕嘆了一口氣，看來不得不進去看一下了。

「老婆婆，這麼晚了還不休息一下嗎？」她慢慢拉開門，嘗試自然而不突兀地向房間內的老婆婆搭話。

外面的燈光逐些逐些滲進房間，她終於看清了內裏的環境，還有老婆婆手中的東西。

那是一個玩偶。

老人院內的護士們，只要是對老婆婆有一點點認識，都一定會認識這個小丑造型的玩偶。

老婆婆無論到哪裏，都總會帶着這個玩偶，還為他取了個名字，叫傑特。

傑特外表看上去雖是一個普通的玩偶，但他其實是具備了錄音功能的機械玩偶，能夠錄下聲音再播放出來。

沒有任何一個護士曾聽過傑特的聲音，這是因為傑特的電池老早已沒電了。曾有護士想過要為傑特換電池，但卻遭到老婆婆破口大罵，老婆婆不允許除她之外的人碰傑特。

在患有老人痴呆症的老婆婆眼中，傑特永遠都能夠說話，她會為傑特配上聲音。

傑特確實是老婆婆珍而重之、無可取替的存在，但她玩弄傑特的方式卻異常粗暴，因此傑特早已變得破破爛爛。

朋友的視線自然而然地落到了傑特身上，只見老婆婆一邊拉扯着傑特的四肢，一邊「啊嗚嗚」地叫着。

不知道為何，看着這個畫面，總有一種難以言喻的違和感。

昏暗的房間內，微弱的燈光打在殘破不堪的傑特身上，透出一種異樣的光芒。

護士朋友一瞬間走了神，一直到老婆婆奇怪的叫聲愈發大聲才反應過來。

老婆婆像沒有察覺到有別人走進來般，自個兒和傑特玩得不亦樂乎。雖然老婆婆沒有幹什麼麻煩事來，就這樣放着不管的話，叫聲有可能會吵醒其他院友，所以她不得不再次向老婆婆搭話。

老婆婆可是受到一丁點刺激也會暴走的頭號難纏院友，縱然朋友心裏慌得很，也努力試着以溫和沉穩的聲線向老婆婆提議道：

「倘若睡不着的話，不如到外面散步吧？我陪你一起。」

說完後，老婆婆頓時停下了抓着傑特的雙手。

朋友不禁緊張得嚥下一口口水。

「好，走吧。」出乎意料外，老婆婆乾脆地答應了，還一邊不急不緩地站起。

之後她和老婆婆一起逛了東西翼一圈，當然還帶上了傑特。

最後，她陪伴老婆婆一同上廁所後，便再次回到了西翼的房間，老婆婆異常地合作，中途也沒有發出半點怪叫聲。

是老婆婆情緒安定下來了嗎，還是她今晚心情特別好呢，朋友在心中猜想着。

老婆婆似乎也累了，回到房間後便上床入睡，枕邊還不忘放着傑特。

護士朋友在和老婆婆說了一聲晚安後，便轉身離開，同時也感到鬆了一口氣。

「你不能去的啊，我會陪着你一起的。」

身後傳來老婆婆低聲的說話聲。

那聲音不像是對自己說，是在和什麼東西說話嗎，她頓了一頓。

不，沒可能的，大概只是在自言自語吧。

唔通係同傑特講嘅

今晚開故

推個靚推先

再pish

墳巴日日幫我推post好感動

舉手之勞

她依稀記得院內一些護士前輩曾說過，老婆婆入睡前總會像這樣以悄悄話的聲量說話。

當然不少人會認為她是裝作在和傑特說話，然而，奇怪的是若然這是老婆婆的獨腳戲，那麼她應該會扮演傑特的聲音與自己對話才對，可她並沒有那樣做。

退一步來說，就算真如傳聞所言，是讓老婆婆變了個人的什麼東西在和她說話，那到底是和老婆婆說了什麼，才會讓她回應了這樣的內容呢？

時間是深夜３時。

每晚的這個時間，夜班護士都需要逐一巡視負責樓層的院友的房間。

護士朋友和同事分好工，她負責西翼的房間。

就在她幾乎把所有房間都看過一遍後，沒有發現一點異常，她再次感受到這天晚上確實份外寧靜。

不知道是不是因為發生了剛才的事，她不自覺地把老婆婆的房間留待了最後才看。

她輕輕地拉開門窺看房間內的情況，發現了老婆婆不在睡床上。

她再把門拉開得稍大一些，仔細觀察房內的情況，絲毫不見老婆婆的蹤影。

是走出了房間嗎？

雖然也有這個可能性，但她一直都在西翼巡視，並沒有看到有人在徘徊，而且如果任何院友要上下樓層，就只有靠位在中央的樓梯或升降機，而兩位夜更護士就在那裏看守着，所以老婆婆不太可能在她們的眼底下走掉的。

值夜班的時候遇到這個狀況的話，通常會先確認一下窗戶，縱使不太可能，但也要慎防院友爬出窗戶，又或摔了下去。

她慌張地走到窗戶邊，可窗戶卻是牢牢地鎖上了的狀態，即使她打開窗戶探出頭去看，也沒有看到半個人影。

就在這時，她身後突然傳來某些聲音。

「好寂寞啊......」

今晚寫到呢到先 因為呢兩日都要番工冇假放 原先諗住可以寫番多啲都唔得
所以原定星期六日會寫補更故同50正評故嘅 但要留待下個星期先寫到
但係放心 呢段時間都仲會keep住每日一更

推

再推

push

第九話：《傑特與門》（下）

「咦？」她別過頭來，卻沒有看到任何人。

她清楚知道，那不可能是老婆婆的聲音。

無論怎樣聽都好，那聲音都像是由小朋友發出的。雖說老人院有某個院友的孫子出現並不奇怪，但也不會是這樣的深夜。

還有一點，剛才傳出的聲音並不是清晰的人聲，反而較像是用機器播放出來似的，夾雜着一些雜音。

她第一時間聯想到的，是傑特。

同時，她亦知道那是不可能的。撇除老婆婆沒有孫子一事不說，即使有其他小朋友來老人院也好，他們都不可能搶過老婆婆手中的傑特來錄下聲音，更何況傑特早已斷電了。

這樣想着，她的全身頓時起了雞皮疙瘩。

被突如其來的聲音吸引了注意，她先擱置了找老婆婆一事，想先找出聲音的源頭。

衣物櫃、枕邊、被鋪，幾乎所有有可能的地方都找過了，都沒有看到像是能夠發出聲音的東西。

剩下的，就只有床底。

的而且確，床底下是最有可疑的地方，但她卻有一點卻步，總覺得有一種說不出的不祥預感。

她戰戰兢兢地蹲下身來，探頭確認一下床底。

然而，那裏什麼都沒有。

正當她放下心來站起身之際，彷彿從更深處的地方響起了一道聲音。

「一起來玩吧。」

背上倏地竄過一陣寒意，她下意識地轉過身來。

老婆婆面無表情地站在她身後。

「咿—！」她不禁尖叫出聲。

老婆婆伸出雙手捂着她的口，雙眼筆直地瞪向她，彷彿示意她不許再叫出聲來。
「要玩和我玩，和這孩子沒有關係。」老婆婆厲聲道。

護士朋友十分肯定老婆婆不是從房門進來的，在這麼寂靜的房間內，老婆婆進來的話她必定會察覺到。

不知道從哪裏冒出來的聲音，加上憑空出現的老婆婆，說着莫名其妙的話語，護士朋友再也壓抑不住恐慌的情緒。

她甩開老婆婆的手，慌慌張張地跑出房間。

她一邊驚慌不已，一邊卻感到有哪裏不對勁。

雙手？

傑特在哪？

在她的記憶中，老婆婆不管上廁所、吃飯和睡覺，都總是抱着傑特，雙手不曾離開過。

難道那道聲音是傑特發出的嗎？

那麼，他在哪裏？護士朋友把房間找了一遍的時候，到處也沒有看到傑特。

老婆婆又是怎樣出現的？

疑問不斷從內心升起，卻怎樣也想不到答案。

她一直跑，跑到東翼向另一位護士求助。

還來不及說明原由，便拉着另一位護士到老婆婆的房間。

然而，她們卻只看到老婆婆摟着傑特，在床上安靜地睡着，表面看上去不像是曾發生過什麼事。

此後雖然護士朋友將事件的來龍去脈清楚地交代，另一名護士卻認為她只是值夜班時打瞌睡，一時之間把夢裏的內容和現實搞混了。

後來也沒有發生什麼特別事，夜班靜靜地度過了。

護士朋友下班回家後，或許是因為這晚實在太多不思議的事發生，害她身心疲倦極了，所以什麼也沒想，就這樣沉沉地陷入睡夢中。

隔天是難得的假日，她休息了整整一天，雖然仍然心有餘悸，但比起值夜班的時候要好得多。

她再次上班的時候，已經漸漸忘掉那夜發生的事，直到上司告訴她老婆婆的死訊為止。

據說老婆婆在她休假當天，突然出現原因不明的腦梗塞，送院不久後便證實不治。

老年人出現這樣的突發病變不足為奇，只是這讓她回想起那晚的事情，在她逃走後，老婆婆的身上到底發生了什麼事。

護士朋友向我轉述事件的經過時，身體還抖個不停。

她說事後她記起，那天晚上在老婆婆回答了那道不明來歷的聲音後，在她逃出房間時，她隱約聽到了些什麼。

「要玩和我玩，和這孩子沒有關係。」

「嗚嘩！我們永遠也要在一起玩呢！永遠哦！」

護士朋友想了又想，雖然有點天方夜譚的感覺，但她認為最可能發出那種孩童般高亢尖刺的聲音的，就只有傑特了。

她大膽推測，老婆婆之所以會消失不見，又冷不防地出現，都是因為傑特，是傑特把她帶到不知哪裏去。

傑特那時就在房間裏，在一個她觸碰不到的空間。

如果老婆婆的病逝，就是傑特所說的「永遠在一起」，那麼，老婆婆大概就是被傑特帶走了也說不定。

老婆婆被送進醫院時，手上的傑特卻不見了，正好說明了這一點。

若然那時候，老婆婆並沒有代她回答的話......

現在陪伴傑特玩的，又會是誰呢？

終於寫完，聽晚開新故
順便提提大家，而家開始儲夠50正評都會再加一故
同埋如果各位都可以like一下小弟個page 夠50like都會即刻再寫多個故㗎

個呀婆好好人

好sad個ending

btw 一睇有關公仔，玩偶類嘅故都特別心寒

樓豬繼續

啊婆其實一直被傑特操控著

因為公仔呢啲總有一個係左近

繼續寫冇問題 有冇畀正皮同like page先

呀婆呢個故事唔錯
有轉折，等讀者覺得呀婆係奸，
最後先知原來係為左保護人先咁古怪

已正皮 求故

今日一開ac就有得黎lm

新讀者加入 翻緊工都要睇

「要玩和我玩，和這孩子沒有關係。」

Btw多謝巴打支持

有冇like咪先

歡迎歡迎

又有新讀者

本身原定今晚出故 但因為行書展行到而家都未番到去
睇個勢都要聽晚先開到新故喇 Sorry但聽日一定有更

睇到真係覺得好心寒 樓主寫得好好 正評支持

見到標題寫短故就入咗嚟
一口氣睇晒，幾吸引

麥田巴

當然有
加速啦

幾時先出文

每晚12-1點 好似係

多謝絲打支持
畀完正評不如順手like埋個page

每日都會更故㗎
如無意外

放心 今晚開新故

預番每晚1點度啦

我夜晚會攬公仔訓

好耐無睇 一次過追返哂咁多個故 正

冇事嘅

做咩唔日日嚟

有文未

返嚟揭下故先

之前唔得閒
宜家會日日嚟追你文

第十話：便利店（上）

熾熱的陽光打落在柏油路上，彷彿隔着鞋也能感受到地面散發出的蒸氣。

永無間斷的蟬鳴，高溫作用使得視野晃動起來。

是夏天的節奏。

「好熱啊……」在烈日當空下走路，我感覺整個人快要融化了一樣。

乾涸的喉嚨渴求着水分，全身上下源源不絕地冒出汗，就像體內每一顆細胞內的水分都被抽走着。

前方不遠處一間平平無奇的便利店映入眼簾。

我猶如遇到沙漠裏的綠洲般，快步走上前，想也不想便打開了便利店的大門。

一陣熟悉的音樂傳進耳邊。

冷風在開門的瞬間席捲而至，頓時產生一種清新涼快的感覺。

店內，我一邊享受着舒適的冷風，一邊看着貨架上林林總總的商品。

或許是汗水仍然黏在身上的關係，寒氣沿着汗水直滲進皮膚，害我感到有點冷過頭。

我先到飲品櫃上拿了瓶炭酸飲料，繼而走到放置朱古力的貨架。我有一個奇怪的食癖，喝汽水總愛配朱古力。雖然味道頗怪的，但我就是喜歡這種衝擊味蕾的奇特口感。

是因為人們不喜歡夏天吃能夠保暖的朱古力，還是說單單只是巧合嗎？即使進出店內的人潮不斷，朱古力專區的通道上卻沒有半個人。

那也好，沒有人擋路，可以慢慢選個夠。

話是這麼說，其實我早就決定好了，要嘗一嘗這間便利店最近新推出的期間限定超人氣可可棒。

當我伸手拿過可可棒後，剛抬起頭，看到前方大約二、三步距離左右，站着一個小男孩。

他手中抱着一個小熊毛公仔，頭戴淺黃色草帽，幼稚園制服的衣領上綁着一個大大的紅色蝴蝶結。我看這孩子大約是五、六歲左右吧，個子小小的，撐着一個小肚子，看起來好不可愛。

小男孩直直地瞪着我看，儘管他臉上沒有任何表情，不過我猜他對我手中的可可棒相當有興趣吧。

想必是剛才我看貨架上的朱古力看得出了神吧，就連他來到了和我這麼近的距離也全然不知。

小男孩看着我，我看着小男孩。

我面帶微笑，他目無表情。

是心理作用嗎，我感到有點不太對勁。

即使對可可棒感興趣，也不至於要盯着我看那麼久吧？

再仔細一點看，小男孩的雙眼像失去焦點般，雖然面是朝着我這個方向，但眼神卻十分空洞。

小男孩一步步向我走近，使我下意識地向後退。

「欸，你聽到的吧。你是聽到的吧，我的聲音，我知道的……」就在這時，耳邊倏地竄進一道聲音。

我別過頭來，背後沒有任何人。

不是從後方傳來的，那麼就只剩下一個可能性……

我望向前方的小男孩，只見他的雙唇小幅度地開開合合。

不可能！不可能！不可能！

小男孩怎可能發出這種聲音……

這種悽厲而冰冷的女人的聲音。

是我聽錯了吧，哈哈，真想不到中暑還會產生幻聽。

「欸，你沒有聽錯哦！」小男孩雙唇輕微開合的同時，耳邊再度傳來那道聲音。

這是不可能的……

小男孩女人聲。。。

pish 下先

今晚就知有咩事發生

日光日白 熱辣辣 都咁大鑊

一次過出上下得唔得

輕輕一推
好想快啲知咩事

有時日頭都可以陰風陣陣

未必得啊巴打
我都想出多啲但真係唔夠時間
不過會堅持每日一更

今晚一點就揭曉

第十話：便利店（下）

不管我怎麼看，小男孩看上去都只是一個平平無奇，神情有點呆滯的幼稚園生而已。

可是，耳邊響起的聲音與小男孩念念有詞的口形完全吻合，說是巧合也只是欺騙自己罷了，眼前這個天真爛漫的男生真的很不尋常。

小男孩逐步逼近，快要到伸手便能碰到的距離。

據說當生物遇到危害自身生命的威脅時，身體會響起危機信號，並對大腦發出一種強烈且不可違抗的指令。

逃走。

縱使我仍然感到一片混亂，還未能弄清這到底是什麼狀況，本能卻清楚地告訴我，再不逃跑的話便萬事休矣。

我立刻轉過身來，沒有多餘的時間去放下手上的飲料和可可棒，便朝另一方向急步往前走，一直到走收銀櫃台。

一邊走，我一邊仔細聽着身後有沒有傳來小男孩跟上來的腳步聲。

可我什麼也沒有聽到，就這樣筆直地走到收銀員的面前。店員俐落地伸手接過我手中的飲料和可可棒，。

既然已經走到人群之中，那就不必繼續擔驚受怕了。雖然話是這麼說，我也不認為他會突然追上來，但我卻相當在意背後。

最終我還是敵不過好奇心，戰戰兢兢地別過頭看向後方。

「我就在這裏哦！」

常常聽到不少人遇上靈異事件時，望向身後時都總會聽到有什麼東西在耳邊說出這一類說話，慶幸的是我別過頭來後什麼也沒聽到。

我遠眺朱古力的貨架，小男孩已然不見了蹤影。

「怎麼了，有什麼還需要的嗎？」店員看我一臉緊張地盯着遠處的貨架，親切地關心道。

「不，沒什麼……」我搖搖頭，一邊接過裝有飲料和可可棒的塑膠袋。

我一點也不想知道那男孩去了哪裏，滿腦子只想快快付過錢後，離開這間便利店。

我拉開便利店大門，一股讓人窒息的熱氣一下子襲來，就在我正要踏出便利店之際，身後傳來一道孩童的聲音。

「媽媽、媽媽！我在這裏哦！」我再度望向店內，只見小男孩對着迎面而來的母親揮着手。

咦？

小男孩的聲音，和我剛才聽到的充滿怨恨的女聲截然不同，是與年齡相符的充滿活力且稚氣的聲音。

這到底是怎麼一回事？

小男孩本來還黏着母親，驟然像是察覺到我視線的樣子，衝着我露出一個甜密的微笑。

看着小男孩天真無邪的笑容，使我一瞬間不懂得如何反應，幸好外面一陣溫熱的風吹進來，才讓我及時回過神。

雖然還弄不清楚狀況，但直覺告訴我再不離開這裏的話真的不太妙……

我再次邁開步伐，好不容易終於離開了便利店，走了好一段距離後才總算鬆下一口氣。

仍然有很多莫名其妙的事情衝擊着大腦，例如小男孩在和媽媽一起時並沒有我所看到的那雙空洞的眼睛。

前後差異太大，讓我不得不一再懷疑我是由於中暑，才會變得怪怪的。

即使到了現在，那道女聲彷彿依然徘徊在耳際。

平常的話我不會選擇邊走路邊聽音樂的，因為聽不到周圍的聲音感覺有點危險，但今天就破例一次吧。

戴好耳筒後，我拆開了可可棒的包裝紙。

可可棒上刻畫着一個個嘴唇圖案，它們彷彿有生命似的不停地開合着，我頓時停下腳步。

還未按下播放鍵，耳機卻自動地開始播放了一些嘈雜的聲音，然後又突然安靜下來，像某人按下了暫停鍵。

「……欸，你要去哪啊？不要拋下我嘛……」

一道熟悉的悽厲女聲直竄進耳中。

唔係細路仔有問題

幫pish

次次寫完都係墳巴第一個留言

呢個故有d心寒 無啦啦做咩搵著主角嚟搞

【有重要消息】
—今晚要出去食飯 應該夜一夜先番到去 所以暫停一更
—基於呢個Post已經唔再浮上吹水台 寫多5話之後16話開始會開新Post
唔洗擔心 聽日會復更

有時被人搞係唔會有原因

放工推推先

即係可可棒有問題？
呢篇無咩原因 有啲難明

有鬼 隻鬼可以靠周圍d嘴仔出聲 我係咁理解

睇你地點理解啦 每個人都唔同
我係諗支可可棒上面生出啲一大堆嘴然後不停口up up咁

明明應該好得意 但係出嚟嘅效果好恐怖

樓主繼續

一諗到一大堆嘴生到好密集就好不安

就係想要呢種效果

第十一話：《倒行翁》（上）

你有聽過「倒行運動」嗎？

按慣性的相反方向行走，這種反序運動能夠運用到平常不怎麼用到的肌肉，對改善腰背痛症別有幫助，甚至還有瘦身的功效，是一種相當有益的鍛鍊方式。

在我居住的地方，倒行運動相當盛行。大概是因為倒行對健康好處多，在老一輩的圈子中還形成了一股倒行熱潮。

不知道是較多老伯住在這區，還是湊巧老婆婆們相對上沒那麼熱衷，倒行的人中老伯伯佔了大多數。在晚飯時間過後，更可以看到整街老伯在倒行的奇觀。

由於老伯的數量實在是多得誇張，我和朋友們還在暗地裏為他們取了個外號—「倒行翁」。

或許是我半開玩笑地擅自為他們改了這麼個別稱吧，讓我遇上了迄今為止全然不同的倒行翁。

某天下班後，我和大學時代的社團朋友到了居酒屋敘舊，大夥都是今年剛畢業成為上班族的社會新鮮人，一邊喝個痛快，一邊數罵公司裏某某臭上司的不是。

差不多是凌晨一、二時左右，店家要打祥的關係，我們這班醉鬼才跌跌撞撞地離開，各自踏上歸途。

那晚我鮮有地喝得爛醉，和他們聊着聊着，工作上積累下來的壓力一下子釋放出來，不知不覺便喝多了。

一到了深夜，我住的那一帶便會變得十分寧靜，沿路上就只有我站不住腳的凌亂的腳步聲。

我的視線模糊一片，身體搖搖晃晃，真要說有多醉的話，就是隨時隨地會吐出來也不足為奇的程度。

但這種神智不清的狀態，就只是維持到我看到迎面而來的那道人影為止。

朦朧的視野裏，前方昏暗的街角處，一道黑色的人影向着我前來。

竟然停喺呢d位

唔通個人係倒後行緊黎？

但係個頭望住主角

好快就會知

寒左一寒

今晚先寒啦
btw推

番緊屋企 睇吓番到去寫唔寫得切先 因為想一次過po埋個尾
如果趕唔切就聽朝起身寫再更

出文丫樓豬

Sorry各位今晚寫唔哂
食完飯開始頭keep住好痛 想早啲抖 聽日起身up文畀大家

保重身子呀
等幾耐都等！

幾時有

btw巴打咁快又病過嘅
休息多d 快d好返

樓主呢

比倒行人影捉左

喺度喺度
起身之後又痾唔舒服瞓到而家先起身
我抖多陣就會寫㗎喇
病咗成個月......

第十一話：《倒行翁》（下）

都這麼晚了還有人在這裏走路實在罕見，我站穩住腳，瞇起眼定睛細看遠處而來的那個人。

我猜他大概是上班族吧，微微地佝僂着背的身姿就像一個上了年紀的老伯，穿著一身西裝，一雙皮鞋走在寂靜的街道上，發出橐橐的聲音。

是倒行翁嗎？不過他正面朝着我，不像是在倒行的樣子。

另外，有點不可思議的是，不管我怎麼看就是看不清楚他的臉。

臉部就像被一片漆黑的顏色籠罩着......

也有可能是我喝得醉過頭了，視線才會不能聚焦到一個點上，但無論我怎樣使勁地擦眼睛也好，都無法看清老伯的臉。

醉醺醺的我情緒高漲得很，於是便乘着酒意指着前方的老伯大聲罵道：

「幹！大半夜把臉弄得黑漆漆的，想嚇誰啊你！」

老伯沒有對我的說話作出任何反應，繼續往我這邊不斷地靠近着。

直到我們的距離縮窄至僅有五米，我才終於發現了……

並非臉部黑得看不到，而是本應長着臉的地方卻生出濃密的黑髮。話雖如此，儘管我盯着他的臉想看得再仔細一點，卻怎麼也看不到毛髮底下的五官。

一瞬間，我意識到了。看來剛才是受到酒精的影響，判斷力變得差勁才沒有察覺……

那不是臉，是老伯的後腦勺！

雖然老伯的身體確實是正面迎着我，但他的五官不是被頭髮蓋住而看不見，是頭部，老伯的頭部反轉了方向……

我全身頓時起了雞皮疙瘩，當場酒醒了。

剛剛由於醉酒，整個人還昏昏沉沉的時候，我就只是覺得對面看不到外貌的老伯有點奇奇怪怪罷了。現在知道他的真面目而清醒過來後，霎時有種毛骨悚然的感覺襲向全身。

怎麼辦？就這樣繼續走的話便會撞個正着的……

要裝作沒有察覺到的樣子直走直過嗎？

「你是知道的吧……」倘若擦身而過的瞬間，他突然這樣的話，那時該怎樣脫身才好？

還是說，我應該立刻轉身全力逃跑？

不，不，現在轉過身來的話也不知道會發生什麼事，一旦他跟着我追上來的話就真的大事不妙了。

就在我顧着想東想西的時候，不知不覺間老伯已經來到眼前了……

來不及想那麼多了，我裝作什麼也不知道的樣子，在他的隔壁走過去。

除了我們兩人的腳步聲，我彷彿還聽到自己心臟跳得快要炸裂的聲音。我戰戰兢兢地走過他的身邊，生怕他會冷不防地因為我剛才衝他怒罵而突然向我搭話。

那一刻，時間依然在流轉，但世界彷彿消失了聲音。

然而，我就這樣穿過了他的身邊，出乎意料地什麼也沒有發生。

人就是那種一旦度過了危機，便會不自覺地得意忘形起來的動物。

我一邊走着，一邊在意老伯的外貌在意得不得了，甚至產生了想要別過頭來看一下老伯的愚蠢想法。

到底是哪裏來的勇氣，還是醉意仍未完全消散，我竟然真的就這樣轉過身來看向後方。

映入眼簾的，是看起來相當疲憊不堪的老伯。他的雙眼空洞無神，直直地望着地面走路。

與我心中的幻想截然不同，老伯既沒有露出兇狠憤怨的表情，衣服上也沒有任何不妥，沒有那些電影常見的後面沾上一大堆血漬的畫面。撇開老伯的頭前後逆轉一點，他的外貌絲毫沒有半點異常的地方，就只是看起來有點疲倦罷了。

老伯看也沒有看我一眼，專心地盯着地面走路，愈走愈遠。

我也重新看向前方，一直到回到家中為止，也沒有遇上什麼怪異的事。

後來，即使我偶爾深夜歸家，但路上也沒有遇上那位詭異的老伯。

事後回想起來，雖說方式有點特殊，這大概也是倒行翁的一種吧，……

只是有一點我想不太通，人類的頭絕不可能逆轉過來的。真要解釋的話，就是幽靈、是妖怪之類的存在吧，但不管我怎麼看那老伯給我的感覺都是不折不扣的人類啊。

還有一點讓我頗在意的，就是老伯彷彿不知道自己的頭反轉了，沒有意識般漫無目的地走在路上。

假設，只是假設而已，假設那時我繼續叫喚老伯，讓他回過神來的話，他若然察覺到自己身體上的異變，又會發生什麼事呢？

寫好喇寫好喇
Sorry大家拖咗咁耐
最快嚟緊今個星期六日會將之前50正評個故同補更嘅故寫好 要大家再等多陣喇

好

巴打sss

開左新post?

應該未

未開啊 寫到15話之後先開

其實早d開都好 重新推過 應該會多d新讀者

想睇吓寫到15話可唔可以有100正評咁就可以一次過加更2個故

一次過加兩更好辛苦姐

好想瘋狂正評

大家睇得開心我辛苦啲又有咩所謂

你仲病緊㗎

我會適時停吓更休息㗎喇
再咁病落去都唔係辦法 要有氣有力先寫到啲高汁啲嘅故

休息多d 早d訓

第十二話：《宅配》

大家也知道什麼是宅配吧？

我不太相信在這個世代還會有人不懂得這是什麼服務，不過以防真的有那樣的人存在，還是姑且先說明一下好了。

所謂宅配，就是把貨物運送到府上的配送服務，讓你安在家中就能收取貨品，不用外出，十分方便。

那麼，介紹完了，事不宜遲，馬上進入正題吧！

這是我從朋友那裏聽來的故事。

說是從朋友那裏聽來的，但其實也並非發生在朋友身上，而是他的哥哥前些日子遇上的一件詭異事件。

每次也要說「朋友的哥哥」什麼的好像有點累贅，以下簡稱做「哥哥」好了。

哥哥在某間大型宅配公司裏當全職宅配員，從早到晚忙得不可開交。

宅配這一行業其實遠比人們想像中還要辛苦許多，不僅僅只是把貨物搬來搬去，還要駕車在不同的地區奔波，每天都必須達成一定的貨品送出量，是有點吃力不討好的工作。

某天，正當哥哥送過最後一件貨物準備啟程回公司時，卻突然接到通知說負責某住宅區的前輩中暑暈倒，需由其他人代為運送貨品。

剛好那時能騰出的人手就只有哥哥而已，於是他便接替了該位前輩的工作，前往那個住宅區。

本來一心想着可以下班回家休息的哥哥，並沒有對這份差事產生半點厭煩的感覺，突如其來的送件於宅配工作而言並非罕見。

叮噹—

六零四室，完成。

叮噹—

六零五室，完成。

叮噹—

六零六室，送過這一家後便大功告成了。送了十多戶人家後哥哥早已汗流浹背，一邊想着今天真的熱得很，一邊深深體會因中暑入院的前輩的痛苦。

「對了，看前輩在醫院想必也頗無聊的，晚點買他喜歡的成人雜誌慰勞一下他吧。」哥哥等候着六零六室的住戶心想。

過了一陣子也沒有人應門，哥哥額頭上斗大的汗珠早已沿着面頰接二連三地滴落到地上，炎熱的天氣讓他開始焦躁起來。

叮噹—叮噹—

六零六室，外出不在家。

就在哥哥準備寫下取貨通知書夾在門縫時，大門咔嚓地打開了……

道門打開咗。。。

又有得揭故

準備有事發生

正唔正先

食飯推吓先

錫啖先

Live

今晚要做公司嘢 應該聽日先出到文

好快會再出文㗎喇
做社畜真係身不由己

唯有等聽日睇啦 辛苦巴打

話說今日搭鐵諗住睇巴打故
點知埋站站有個奇奇怪怪嘅人上車
當時我係唔開門個邊 眼尾望到個個人係中間條柱搖擺不定 郁身郁世
個個時間唔算少人 但好奇怪咁中間得佢一個
到我抬頭望下到咩站
仆街 嚇到我電話都差啲跌落地
望到個個人係keep住反哂白眼 見到下眼簾好紅
嚇到我故都唔敢睇 心有餘悸

翻版扭下扭下

嘩絲打要小心啲

放lunch推推

絲打快d上嚟報個平安

今日一樣差唔多時間搭車
好彩無再遇到
嚇到要帶返條黑耀石安心下

新讀者lm 支持

定完驚記得繼續睇啊

同大家講定先 今晚又要開OT 睇吓做完公司嘢有冇時間先寫到文

定完驚但無文睇

我都好想寫啊但公司好多嘢未做
應承大家一有時間就會寫文

如果要大家等多我一晚會唔會好過分
我要做埋今晚先搞掂公司啲嘢
但已經留咗聽晚一放工就番去寫文

屌今日訓覺上緊連登嗰陣冇啦啦有啲類似動物吠聲 但好詭異 跟住我ws我阿哥問佢聽唔聽到 佢話聽唔到 (我同佢間房好近冫佢話叫醒老母裝香比地主公 我一叫醍老母就冇咗D聲 最後一齊裝香 屌好驚

留名支持原創

似咩動物

巴打，我明白推文係好事同顯出你既支持同期待
但可唔可以唔好狂推 樓主每一篇文之間你推4/5次 我想睇吓正常既留言
其實你正常留完言已經推咗 唔駛再留個pish

sorry呀 阻住大家睇po
其實都係見到幾個鐘冇人講野 俾其他同台嘅po蓋過咗先順手推返起佢姐 (話時話好似已經推唔起…？ 所以都係減少推po嘅次數好d)
不過睇緊嘅巴打們得閒多d留言 咁樣又可以推到po 又可以多d討論 仲唔使再見到啲pish(好似係)

學樓主咁quote 唔quote咁長
會多啲留言架啦

多謝巴打sss留言幫小弟推post
其實無論係pish又好係就咁推又好又或者真係留言畀comment都好 我都好開心㗎
當然見到你地討論劇情內容會令我更想寫多啲寫好啲
Btw今晚終於復更喇！！！

呢啲動物聲真心驚 我有時凌晨寫寫吓文寫到屋企無啦啦有聲都有啲...

道門開咗幾日 究竟會發生乜事

做咩咁多lamlam脷

等睇文

巴打呢？平時冇文都會報到。。。
btw 過咗100正皮

樓豬偷懶，無追幾日都未有文
今晚出多幾篇先考慮原諒你

寫緊喇寫緊喇
專心寫所以未上水咋

今晚應該出得唔多
因為唔敢寫得太夜一陣又病過
不過咁，瞓一教抖足精神嚟緊恢復一日一更

新讀者留名 好好睇呀巴打 繼續出文！！

第十二話：《宅配》（中）

走出來的是一位穿著一身破舊衣服的夫人。哥哥起初當宅配員的時候，常常幻想着會有美女應門，然而期待一次又一次落空，久而久之也就再沒有抱任何期望了。

沒有料到會門會突然打開，害哥哥有點來不及反應，頓了一頓，才開口說：

「你好，我們是〇〇宅配公司，有貨件請您簽收。」

哥哥露出一貫的笑容，曾有不少顧客，甚至是公司裏的前輩們，都稱讚過哥哥的笑容別具親和力。

哥哥望向夫人，仔細看才發現她的五官相當精緻，皮膚白晢，還有一頭烏黑柔順的秀髮，好不美麗。

心想着這次真的走運了的時候，夫人只是默默地轉向身後，走到屋內拿住宅印章。

整個簽收過程夫人都一言不發，蓋過印收下貨品後便馬上關上了門。

什麼啊，還想和你多說點話的啊......哥哥有點洩氣地離開了公寓。

即使夫人不怎麼熱情，甚至可以說有點冷漠，可是哥哥就是忘不了她的容貌，有種像是冰山美人的感覺。

那天之後，中暑的前輩致電公司告假，也不知道是什麼原因，總而言之就是要留院觀察多數天，還要做一些檢查之類的東西，於是哥哥便繼續接替他的工作。

隔了兩天，哥哥再次收到那棟公寓的送件通知，當他看到工作表單上印著「六零六室」的編號後，便滿心期待地乘車出發了。

叮噹—

咔嚓—

這次僅是按了一次門鈴，大門便隨即打開。

前來應門的，依然是打扮有點土的美女夫人。

「請在這裏蓋印......」

尾音還未落，夫人卻已急不及待地走回屋內拿印章。

雖然夫人還是沒有和自己說上一句話，但哥哥仍然感到有點幸運，因為今天的貨件有點大，所以夫人開門讓他進了玄關。

哥哥四處張望，打量着六零六室的每一個角落，屋內打掃得十分整潔，地上連丁點髒物也沒有。

夫人大概是相當愛潔淨的人吧，哥哥心想。

「嗚......嗚嗚......嗚咳......」

夫人拿着印章從房間走出來。開門的瞬間，隱約好像聽到零碎的呻吟聲。

由於在玄關不太能看到房間，哥哥便嘗試探頭窺看屋內。

可惜夫人早已關掉房間的門，哥哥什麼也沒看到。

意識過來的時候，夫人已經走到跟前，爽快地蓋過印後，便拿着貨物走進屋內最裏面，一直到哥哥看着她的背影消失在走廊的轉角。

「以後還請多多關照！」

哥哥把握着最後和夫人說話的機會，往屋內大聲喊道，充滿元氣的聲音迴盪在空氣裏。

看夫人也不像是會回來送自己出門的樣子，所以哥哥便打算自行離開。

正要轉身走出門口的瞬間，哥哥才發現門後原來放着夫人一家人的全家幅。

左面是夫人，中間是他的兒子，還有右面是......咦？

本應站着第三個人的位置，卻被剪掉了......

呻吟聲係中間條友嘅？

哥哥mola mola 睇得太多知得太多

支持

哥哥一定會冇事架 唔係佢細佬點識講呢個故仔

揭新章揭到

多謝支持
努力緊每日一更

究竟呻吟聲係邊個 今晚就會知

個老公比佢禁錮 ?

我都覺似係老公
但巴打又點會咁易比俾我哋估中

即管估啦 有機會估中㗎
有機會

大家再等多一等，今晚係有故㗎

好快又揭得

由於還有下一戶人家的貨件要送的關係，哥哥沒有想太多便急着離開了。

事後哥哥也沒有特別在意那張照片，甚至幾乎忘掉了房間傳出來的聲音是怎樣的，畢竟當宅配員總會經常出入不同人家的住宅，若然每次一發現到什麼便一一記下來的話，那也未免太累人了。

他唯一放在心上的，就只有夫人美麗的樣貌而已。

翌日早晨，前輩終於出院復工。

等待例行早會開始期間，哥哥前去問候前輩，還提起了夫人的事情。

「真的、真的！那真是一位好美的夫人啊！」

「你這傢伙，Ａ片看過頭了吧，大白天工作還這麼多妄想。」

正想要繼續說下去的時候，主管急着步氣沖沖地走進會議室。雖說他平常也不是那種平易近人的類型，但感覺今天格外難以接近。

「各位請坐好，不要再閒聊，早會現在開始。」

「最近數天，接連有顧客向本公司投訴，說收不到原定該天送到的貨件，要求我們作出賠償。」主管嚴肅地道。

「有關事件我已與顧客服務部跟進處理，這次我不公開誰是該批貨件的負責人，亦不想追究責任，只是我希望在座各位往後能夠多注意一點，不要再犯上相同的錯誤。」

主管凌厲的雙眼掃視着在場的每一位宅配員，儘管事件與自己無關，但哥哥也不太敢跟主管對上眼。

主管在最後語重心長地說，近來宅配業界接連發生意外事件，像是送出延誤、貨件遺失和配送錯誤等等屢見不鮮，以致客戶逐漸對宅配服務失去信心。公司現正處於危急存亡之秋，為免在這個關鍵時刻還打擊士氣，所以才沒有向肇事的員工大興問罪。

可哥哥壓根沒有把主管的話聽進去，心想着反正也不干自己的事，像往常一樣工作便行。

早會結束後，哥哥本想着前輩復工後便再也沒機會見夫人一面的，怎料送貨日程表上又再出現了「六零六室」的字樣，於是他便一臉興奮地駕車外出送件。

哥哥一邊搬着沉重的貨件，一邊邁向公寓。看着要送到六零六室的貨件，哥哥心裏陡然升起了一個疑問：

「夫人一家到底是買什麼東西買得那麼頻密呢？」

哥哥不由得產生了想打開箱子看一下的想法，可終究還是打消了念頭，這點基本的職業操守哥哥還是知道的。

叮噹—

咔嚓—

夫人今天也是沒有和哥哥說上半句話便讓他進了玄關，這讓哥哥不禁有點失落。

過了數天，屋內還是那麼潔淨，絲毫沒有胡亂擺放雜物。哥哥打從心底羨慕著夫人的丈夫，有這麼漂亮能幹的妻子，想必每天都會過得很開心。

「請您在這邊蓋印。」哥哥向夫人遞過貨件時，忽地想起了夫人家的全家幅。

那時沒有多想太多，不過按照常理來說，站在兒子身旁的，大概就是夫人的丈夫吧。但，為什麼唯獨那裏會被剪下來呢？難道是小孩子惡作劇後，就這樣沒有理會放回原處嗎？那麼丈夫也太可憐了吧。

還未得出結論，夫人便已蓋過印拿着貨件走進上一次看到的房間。

哥哥沿著房間的方向望去，這次夫人並沒有立刻關上房門，從半開半掩的門縫隱約可見房間的模樣，讓他好奇得不得了，忍不住探頭看個究竟。

「咿！」

看到縫隙裏現出某樣東西的瞬間，使他不自禁地發出了驚呼。

那是一隻纖巧的小手。

揭呀揭呀揭呀

小手...禁錮小朋友？

今晚又揭新一章

究竟係邊個呢

唔會望到係自己掛

小朋友、自己、爸爸、第三者，可以有好多可能性，甚至仲有可能係前輩添

可能係作者本人 講笑姐 我仲睇緊架巴打 加油

如果係嘅話 大家真係要驚 因為我竟然仲寫緊故

今晚都係有更㗎 請等多一陣

新讀者live左
等埋個尾先瞓得著

第十二話：《宅配》（下）

單從大小上來看，那隻手大概是屬於小朋友的。可是，整隻手都皺巴巴的，皺紋多得像是老人家的手一樣。

正當哥哥欲多觀察那隻小手多一點的時候，或許是屋內大門敞開着的緣故，風從外頭吹進來，慢慢地推開了房間的門。

映入眼簾的，是一幅怪異的光景......

背對着哥哥方向的椅子上，坐着一個小孩。

哥哥相信，他除了是夫人的孩子以外，大概沒有其他可能性。看那孩子一動也不動，感覺像是木偶一樣，種種異象讓哥哥不禁懷疑他已死掉了。

讓哥哥確信那孩子還活着的，不是別人，正是夫人。

木椅的隔壁擺放着一個水桶，上方有一塊破舊抹布。夫人先將抹布浸濕，再俐落地把它擰乾。

液體滴落的瞬間，發出沙沙的聲音。

「難道說......」哥哥心裏有點不祥的預感。

接着，夫人把抹布輕輕地甩了甩，抓着那小孩的手，絲毫沒有半點遲疑地用抹布狠狠擦着他的手臂。

房間裏隨即傳出沙啞的呻吟聲，彷彿就像在說「對啊，就是那個難道說哦」般回應着哥哥的心聲。

一向目無表情的夫人，此刻展露出無比燦爛的笑容，眼神裏還帶着異常詭異的瘋狂神色。

夫人愈擦愈起勁，孩子的呻吟聲愈來愈頻密。

夫人看着痛苦不堪的孩子，臉上浮現出滿足愉快的表情，後來甚至一手拿起抹布直往孩子的臉抹下去......

「咿！」哥哥忍不住尖叫出聲。

夫人猛地抬起頭，這是她第一次對着哥哥微笑，表面上雖然還是那副美艷的外貌，哥哥卻一點兒興奮的感覺也沒有。

「糟了糟了糟了，會被宰掉的......」哥哥先是被一陣惡寒襲向全身，下一刻猛地發出尖叫不顧一切拔腿就跑。

逃跑時，他十分慶幸自己是當宅配員，腳程比起一般人的話要快上不少，估計夫人應該不會追得上自己才對。

一路走到公寓樓下後，哥哥才敢停下來喘口氣。轉身望向後面，夫人似乎也沒有追過來，而且一路上也不怎麼聽見有腳步聲。

總算放下心來的時候，電話卻突然響起，害哥哥嚇得一時反應不過來。

來電顯示是主管。

「你這混帳，到底在搞什麼啊！」剛接電話，便聽到主管怒氣沖沖的聲音。

「呃......」哥哥才跑完沒多久，仍然上氣不接下氣，面對突如其來的責問實在答不上來。

「是不是我今早沒有指名道姓公開提醒太溫柔了，所以你才會不知道那個弄丟貨件，害我們屢接投訴的犯人就是你啊！」即使隔着電話，也能感受到主管燒得旺盛的怒火。

「怎，怎麼會啊，我可是有好好的把貨送到客人府上啊。」哥哥感覺像是硬被人冠以莫須有的罪名。

「快說啊！你把貨都藏到哪裏去啊！你知不知道，☓☓公寓的顧客剛剛又投訴說他們收不到貨件了啊！」主管激動地道。

「但......我現在就在那棟公寓啊，我才剛把所有貨件都送完了呢......」雖說方才狼狽地逃了出來，哥哥可是確實地把貨都送到六零六室，今天該公寓就夫人一戶有訂單而已。

「這就是問題啊！我可不記得我有把那棟公寓的貨單交給你了，真要說的話也就只有負責的同事中暑入院的那一天而已。」主管沒好氣地說。

「怎、怎麼可能......」莫名其妙的事接二連三地發生，哥哥一時之間不懂得該如何解釋。

後來哥哥好不容易總算和主管談好，等下會再一次回到那棟公寓跟進一下。基於主管放不下心的關係，他調派了那位前輩到來和哥哥一同調查。

雖然哥哥心裏百般不願回到詭異的六零六室，但事態嚴重，若然貨件真的不見蹤影，很有可能要負上法律責任，他並沒有選擇的餘地。

不消一會，前輩便趕到了，他和哥哥一起前往六樓。怎麼說都好，六零六室始終是最有可疑的地方。

前輩想也不想便按下了門鈴。

叮噹—

新讀者
有冇乖乖地畀正評同like埋fb page先

又live左，隔左成個星期先見到個post

【好重要】
嚟緊一星期啲更可能會有啲飄忽
主要因為想取下材諗多啲靈感，同埋想度一度之後想寫嘅故
（其實好想揭開新系列，但想度哂《東瀛異聞錄》先）
如果當日無更嘅話，會盡量早啲講定畀大家知

另外，由於我嚟緊會出去報course讀，所以原定一日一更會變成一至五連載，六日休更
不過咁，休得六日，當然會確保一至五都有更啦
遲下等schedule穩定啲都會考慮改番一日一更

【再補充】
承蒙一眾巴絲厚愛 小弟呢個post唔經唔覺過咗100正評
原先應承咗大家每過50正評會有加故 我冇唔記得㗎！
放心 有拖冇欠 嚟緊會以「特別連載」形式出我差落大家嘅正評故同補更

仲有細心嘅巴絲應該會記得我講過每休一更就會補一故
後尾先發現如果真係咁做真係寫到2047都未必寫完......
所以「特別連載」我預大約有5話 2話正評故+3故補更故
心知小弟信口開河有錯在先 唯有到時寫多啲等大家可以揭多啲內容

最後最後 再次希望大家睇故畀正評之餘 可以順手like一like小弟個fb page

做咩隔咗成個禮拜先見到嘅

諗訓前又睇一睇

臨

佢整唔見晒d貨。。。姐係d單全部送晒嚟夫人呢度？

睇完實好瞓啲㗎

開完門睇吓就會知

今次開門嘅唔係夫人 而係真正嘅顧客？

咁夫人會去咗邊呢

放工推吓先
今晚有文

好快有文 等多陣

等緊呀

「前輩，我們真的要進去嗎？」

「當然啊，不然還可以怎樣？」

「可是......萬一那位夫人還在的話，不是會很危險嗎？」

「確實，假設你剛才並沒有看錯的話，那真的很不妙。不過，你已經身不由己了，就看你是想被裏面的那位夫人宰了還是被主管那頭魔鬼幹掉啊。」

「這是怎麼樣的選擇啊......」

今早送貨的時候夫人應門蠻挺快的，不知怎的現在卻遲遲沒有反應。

叮噹—叮噹—

等了一會，還是沒有人來應門的樣子，哥哥的緊張感不斷上升。

難道夫人還在那房間嗎？哥哥心想。

叮噹—叮噹—叮噹—叮噹—

前輩不耐煩地連續按下門鈴，可是大門依然紋風不動。

「或許是出門了吧，我們晚點再來吧……」哥哥拉着前輩離開。

前輩彷彿沒有聽到哥哥說話似的，一手握着門把。

「前輩，你想幹什麼啊！」哥哥被前輩這出乎意料的舉動嚇倒了。

「沒事的，就只是想試試看能不能拉開而已。」前輩朝哥哥揮着手，露出一副泰然自若的樣子。

前輩拉下門柄……

咔嚓—

大門應聲打開。

兩人都因為大門沒有鎖上而有點驚訝。

「這是什麼跟什麼啊？」前輩剛一打開門，便因為眼前出現的東西而大吃一驚。

一件件貨件整齊地疊在一起，原封不動地放在玄關。

前輩走上前確認，那些正是遺失了的貨件。

還未能接受這一切的哥哥，快步走進屋內去看個究竟。

「這是怎麼回事……」本來在玄關已察覺到不對勁的哥哥，看到屋內的情況後更讓他難以置信。

本應是潔淨而充滿格調的室內，現在卻顯得殘舊不堪，不單止傢俱消失不見了，灰塵更遍佈整個空間，牆角上甚至隱約可見細小的蜘蛛網。

根本不像是有人住在這六零六室似的……

這之後沒多久，哥哥便辭去了宅配員的工作。

不只是因為一連串發生在六零六室的詭異事件，更多是因連日來接連不斷的投訴，雖說哥哥不是犯人，但也沒有證據足以證明他的清白，所以終歸要有人站出來為事件負上責任。

辭職前一天，哥哥在收拾自己的物件後，清潔部的嬸嬸前來打掃自己的座位。

看到嬸嬸用抹布清潔桌面的時候，哥哥不由得聯想起當日夫人在房間內的一舉一動……

「嗨，小哥，你有沒有到過☓☓公寓送貨啊？」嬸嬸突然向哥哥搭話，打斷了他的回憶。

「呃……算是有吧。」哥哥也不好意思和她說自己就是因為送件到那棟公寓才搞得要辭職。

「看你要辭職了我才告訴你哦，這件事我都不告訴宅配員的，怕他們知道後發生什麼事便不好了。」嬸嬸鄭重其事地說。

據嬸嬸所言，她有一個相熟的朋友以前就是住在那棟公寓。在住戶之間，流傳着一個傳聞，不知道是哪一戶人家的母親，常常虐待自己的兒子。

嬸嬸強調，那不是單單一般打罵的程度，而是用盡全力地對自己的兒子拳打腳踢。

嬸嬸還一邊說，雙眼一邊瞪得老大，表情十分嚇人。

聽說那位母親是當護士的，她甚至私自動手切除了自己兒子的腳跟腱，就是為了不讓年幼的兒子四處跑。

傳聞她在某年夏天不讓兒子喝半滴水，還不斷用熱得燙手的沸水潑向他，最後那孩子就像紅通通的木乃伊般死掉了。

沒有人知道那位母親為何如此痛恨自己的兒子，竟然恨到要殺掉親生骨肉的地步。

生怕有個萬一，真的有宅配員在聽完後到那棟公寓送貨時發生了什麼不測的話，自己就像是間接促成事件的罪魁禍首，所以嬸嬸一直沒有告訴其他宅配員。

不過，嬸嬸最後補充說，這件事也只是那棟公寓的都市傳說罷了。倘若真有其事的話，沒有可能不登上新聞的。

哥哥猜想，那時在房間的，大概就是被夫人殺害的兒子吧。

雖然不知道是什麼原因，但相信夫人也跟隨着兒子死去，繼續在那棟公寓裏居住着。

比起毛骨悚然，哥哥反而更感悲傷，那孩子即使死了，也依然被夫人殘忍地虐待着。

縱然已經感受不到痛楚。

縱然已經失去血肉之軀。

縱然已經不在人世。

生前的痛楚卻仍然烙印在記憶深處。

死後還是被母親束縛着，即使拚命發出求救，依然沒有人來拯救自己。

那之後哥哥再也沒有到過那棟公寓，他也沒有將公寓的地址宣揚開去，所以就連我的那位朋友也不知道公寓的具體位址在哪。

「或許那孩子今天也盼望着誰能拯救自己吧......」哥哥向他的弟弟轉達這件事時，最後說了這麼一句話。

原來夫人同個仔都係鬼

終於追曬 巴打好正！

阿仔做鬼都要繼續被人恰

多謝絲打捧場
畀個正評同like埋細佬我個page我會仲開心㗎

今晚有冇？

今晚應該要開OT寫唔到

一唔出文就冇哂人影
Btw其實我係嚟話畀大家聽聽日會開新故

岩岩睇到live 好正

新故

有新故 正

今晚開新故po?

哈囉 新讀者？

好好期待今晚

冇錯係

好期待！

今晚凌晨約定大家

第十三話：《掛畫》

Ｙ是一名高中生，同時，也是一名神秘學狂熱者。

打從小時候開始，Ｙ已迷上了神秘學，每當聽到幽靈、未確認生物和ＵＦＯ等一類東西，他便會立刻雙眼發亮，滔滔不絕地說個不停。

就連Ｙ本人也說不上來當初為何會喜歡上神秘學。Ｙ認為，大多數男生鍾情超人，女生則愛布娃娃，這在某程度上可說是天性驅使的。

於他而言，神秘學就是這樣的存在。

與一般常見的那類總愛把喜歡掛在嘴邊，明明只是對超自然一類東西略懂皮毛便愛充專家的九流之輩不同，Ｙ是會把對神秘學的愛付諸行動的，像是念唱咒文、舉行儀式和到靈異熱點等等，無一不試。

今年剛升上高中的Ｙ，本來並不打算參加任何學會活動的，與其放學後還留在學校浪費時間做那些打著青春旗號的無聊活動，還不如省點時間多搜羅一些神秘學情報。

然而，當Ｙ得知這所學校裏有一個名為「神秘學研究同好會」的組織後，他隨即改變了主意，當天便決定要申請入會。

從同學那裏打聽得知，神秘學研究同好會（以下簡稱為「神秘學會」好了）的活動室就位於校舍頂樓。Ｙ放學後，便急不及待地前往活動室的所在地。

驟眼看起來是一間毫不顯眼的小房間，據說起初是拿來當雜物房的，後來因為學校社團的數目愈來愈多，活動室數量不足，沒有辦法之下唯有把雜物清空，轉讓給神秘學會充當活動室。

門外的牌上以剛勁的草書寫上組織名字，簡潔漆黑的文字散發出一點點神秘的色彩，讓Ｙ看着便興奮不已。

叩、叩叩—

敲過門後，Ｙ等不及裏面的人應門，便擅自轉動門把，打開了神秘學會活動室的大門。

可是，映入眼簾的，卻是一副不堪入目的光景……

唔知咩事一覆就自動覆咗兩次
今日遲咗番屋企寫 所以出著咁多先 聽日應該可以又寫過

De~spa~cito
唔洗理我

唔係開新po咩？

咁樣講反而更想知係咩

墳巴 十五完埋十五話先開新Po啊

原來係咁

所以606本身係冇人住？
定哥哥比隻鬼整入咗異空間

606冇人住 d貨喺晒度 但係d貨原本唔係俾佢地
係咪姐係夫人改佢d單？
btw香港以前都有單 d鬼打麻雀仲識叫外賣

話時話巴打有冇睇過SCP基金會

敬請拭目以待

606室本身冇人住 係廢棄單位
但點解啲貨喺哂度 哥哥又會拎到606室啲單 點解又會開到度門 就要各位自行腦補一下個對母子做過啲咩喇
對巴打講嗰單嘢有啲興趣

聽過 但冇深入睇佢啲嘢

呢單

墳巴呢個blog都幾多香港鬼故睇

今晚太嘢先番到屋企寫唔切
聽日一定有更

好啦

絲打等等今晚就有

一唔出文就咁靜
係啦係啦 今晚會出文喇

有些沈西城味道

一瞬間，Ｙ甚至以為自己走錯了地方。

整齊潔淨的室內絲毫沒有半點雜物，放置在房間中心的唯一一組桌椅和垃圾桶在寬敞的環境下顯得格外突出。

既然是神秘學會，本來還想着房間會有一點點凌亂，周遭滿佈讓人猶如走進異世界國度般的裝飾，並會收藏着不少靈符、水晶或是能量石等一類的東西，但怎麼也料不到裏頭竟會如此簡潔冷清。

別說是神秘學會了，驟眼看上去，根本看不出這是一間社團活動室，Ｙ心裏暗自調侃。

Ｙ一時之間接受不了現實與幻想之間的巨大落差，這時，坐在活動室內僅有一張椅子上埋着頭不知道在寫些什麼的會長察覺到Ｙ進來後，便倏地站起身，還將Ｙ上下打量了一番。

要說為什麼Ｙ會知道眼前這個瘦削高挑的四眼男就是神秘學會的會長，那是因為他的桌面上立着一個用紙箱製成的水牌，上頭用了墨克筆寫着「神秘學會會長」六個大字。

「想申請入會嗎？」

「呃……是、是的……」想不到還沒開口便突然被會長搶先提問，讓Ｙ有點措手不及。

「坦白說，現在同好會內就只有我一個人而已，還有，這個同好會的狀況，相信你也有目共睹吧，即使這樣你也沒問題嗎？」會長並沒有因為有新會員加入而感到特別的興奮，反而毫不保留地將神秘學會的概況告訴了Ｙ，彷彿在考驗他的決心似的。

「不、不要緊的！我自小便很喜歡神秘學，除了神秘學，我對其他的學會都沒有興趣。拜託了，會長，請讓我入會！」為表示誠意，Ｙ邊說邊向會長鞠了一躬。

老實說，Ｙ在看到活動室的光景後，還是有一點卻步的。不過，既然已經闖進來，也就沒有後退的餘地了。

「想不到除了我，這所學校還會有像你這樣的神秘學瘋子啊。好，想入會的話，快給我坐過來！」會長向Ｙ招手，示意要他坐上那張活動室內唯一的椅子。

雖然不曉得會長是要幹什麼，但Ｙ也沒有拒絕的理由。他猜大概是要坐下來填些什麼申請表吧。

待Ｙ安坐好後，望向桌面卻只放着會長潦草的筆記，不太看到像是入會文件的東西。

Ｙ還在想會不會是掉在哪裏的時候，視野刷地變得白茫茫一片。

「看鹽！」會長大吼一聲。

Ｙ還沒搞清楚狀況，只見會長又再伸手抓了一大把鹽撒向自己……

對沈西城唔係好熟
不過絲打鍾唔鍾意睇先

睇到撒鹽笑咗
係咪辟邪/潔淨作用？定入會儀式嚟？

星期一開估
放心會長唔係求其嚟 撒咁大抽鹽真係有佢原因

哈囉 新讀者

雖然而家星期六日會休更 但都想搵啲嘢畀大家睇吓討論吓
大家會想睇片定圖多啲？（當然係講緊日本怪談鬼事啦）

睇圖啦

好 等我睇吓搵唔搵到同大家開心share先

有恐怖圖睇？

等我搵多日先 應該唔會係圖 想同大家介紹吓日本啲靈異鬼怪咁
例如係啲妖怪啊 又或者係一啲好睇嘅恐怖漫

巴打仲係咁唔開心啊

因為Live左

唔緊要 星期一咪有得再睇囉

文呀

聽日就有㗎喇

仲想一路做野一路睇文

一邊番工一邊期待今晚有文睇 做嘢都快手啲啦

今晚有文啊各位

等多陣就有

等左好耐

lmlm

第十三話：《掛畫》（中）

每個人不多不少都總會試過被水濺到臉上的感覺，例如洗手後甩乾雙手的時候，例如和朋友互相向對方灑水鬧着玩的時候，又例如光天化日下突然一陣驟雨落下的時候……然而，相信沒有多少人試過被灑得一整臉都是鹽。

Ｙ在這刻切身地感受到鹽和水的不同，那不僅僅限於前者比後者重所帶來的微痛感。

還有那咸咸的味道。

「噗！咳、咳咳……會長，你這是在幹嗎啦？」Ｙ一臉無奈的表情。

「你這小子，還真是不怕死啊！」會長說著，又再從不知哪裏弄來的小袋裏抓了一把鹽，毫不猶豫地撒到Ｙ的頭上。

「噗、噗噗！這是什麼意思啊？」Ｙ看着眼前仿如雪般落下的鹽，聽着會長意味不明的說話，不由得煩躁起來。

「沉迷神秘學是可以，但不代表你就可以亂來啊。像你這樣一知半解地胡亂施咒，後果可是很危險的。」會長終於停下了手。

Ｙ想起了自己一路以來什麼召喚咒文法術通靈都亂試一通的嗜好，但是，Ｙ根本沒有告訴過會長。

「你，你……你怎麼會知道的？」Ｙ一臉驚訝地望向會長。

「如果連這點事情都看不出來，我可就不夠格當會長了。」會長沒有多作解釋，只是輕輕一笑。

「幸好你還沒有遇上什麼麻煩事，現在開始可要好好注意啊。嘛，入會後好好學習就行了。」會長拍拍雙手，甩走黏在手上的鹽。

Ｙ一邊暗暗佩服着會長的特殊能力，一邊慶幸自己選擇來這裏的決定果然是對的。

那之後滿臉是鹽的Ｙ和會長開始聊起各式各樣的神秘學話題，譬如隔壁鎮的幽靈傳聞，或是學校怪談的真相等，一直聊到黃昏時分，淡紅色的夕陽從窗戶透進來灑落在二人身上時，Ｙ才察覺到已到了歸家的時間。

「看來也是時候要回去了，會長要一起走嗎？」Ｙ看着外面逐漸變得昏暗的天色。

「不，我還想畫多一會召喚陣，你就先回去吧。」會長瞥了一眼放在桌上的草稿紙，上面是一些亂七八糟看不出有什麼意思的圖案。

「那好吧，我先走了，下星期見！」Ｙ背上書包，準備離開。

Ｙ走出活動室的時候，像是突然想起什麼似的轉向身後。

「啊！不好，我怎麼會忘掉這麼重要的事情！會長，我應該怎麼稱呼你啊？剛才為止一直擅作主張地會長會長的叫個不停，真的很抱歉……」Ｙ滿臉內疚。

「這種事情怎樣也無所謂啦，名字說到底也只是一個稱呼罷了。你想怎麼叫就怎麼叫吧，『會長』不也挺好的嗎？」會長笑著說。

「那，那麼，以後請多多關照了，會長！」Ｙ幹勁十足地說。

語畢，就在Ｙ正要離開之際，背後突然傳來會長的一聲大喊：

「慢着！」

Ｙ別過頭，還來不及想會長叫住自己是有什麼事，下一瞬間只見會長抓住鹽袋狠狠地撥過來，鹽粒仿如機關槍般密集地射向Ｙ。

為了確實地驅散Ｙ身上那些不好的東西，會長使出了最後一擊。

「好了，這樣就沒問題了。」會長就像藝術家看到自己的作品般，一臉滿足地點點頭。

「可是會長……好咸啊……」雖說知道會長是出於好意，但Ｙ還是有點百感交雜，只好就這樣滿身是鹽地走回家。

Sorry遲咗

久等喇墳巴

個會長好似真係有料

等得好苦啊

樓主寫得好有畫面，正

會長無名好有型好神秘

頂唔到癮

今晚會長準備表現

唔好咁啦 好快有得睇

多謝巴打支持
聽著恐怖bgm睇仲有feel㗎

如果咁多人鍾意會長 可以考慮吓第日畀佢出多啲場

今晚好快有

大家唔好 樣啦 今晚實有更

歸家途中，忽然下起了綿綿細雨，Ｙ心想正好可以沖走身上的鹽，於是便踏着輕快的腳步走回家。

淋過雨後，特別容易感到寒風刺骨，所以Ｙ剛回到家中便去了洗澡。

是因為今天在活動室發生了太多事嗎，還是因為淋著雨走路呢，Ｙ今天格外疲倦，吃過飯後不久便上床睡了。

時間大概是凌晨一時過後。

Ｙ猛地睜開眼，原因他自己也說不上來，本來他就是屬於睡得很淺的那類型。

醒過來後，Ｙ便察覺到房門外有些動靜，感覺就像是有人站在外面一樣，好像還隱約聽到類似呼吸的聲音。

—這是不可能的。

Ｙ之所以會斬釘截鐵地斷定屋內不會有人，皆因這陣子父母都到了外地工作。而Ｙ並沒有兄弟姊妹，同居的嫲嫲也在前不久過身了，所以屋內理應不會有其他人的。

—是錯覺嗎？還是說嫲嫲回來看我了？但怎麼會隔了這麼久才......

Ｙ一邊想着各種可能性，一邊瑟縮着身子。儘管自己愛研究幽靈鬼怪這類東西，但卻沒有真正地和它們接觸過，難免會有點害怕。

隔了半晌，什麼事也沒有發生。縱使Ｙ打從心底裏覺得門外確實是有些什麼在，卻一點異常也沒有。

Ｙ想着別管那麼多，正打算翻身側睡的時候，門外一道人聲倏地響起，一瞬間劃破了寢靜的深夜。

「Ｙ！現在去玩嗎？聽說三丁目那裏有煙花大會哦！」門外的聲音一字一句地傳進Ｙ的耳裏，一陣毛骨悚然的感覺從後背竄上。

—門外確實是有些什麼。

Ｙ本能地用力抓緊了棉被。本應是出生以來首次靈異體驗，熱衷神秘學的Ｙ此刻卻將一切興趣嗜好拋諸腦後，恐懼的情緒覆蓋上全身。

—那不是嫲嫲。

—那絕對不是嫲嫲。

從聲線聽來，那是個男的，而且聲音裏還帶著一點點稚氣，大概是和Ｙ年紀相仿的孩子。

會是熟人嗎？Ｙ費煞思量，還是想不到那會是他認識中的什麼人。

過了約兩、三分鐘後，門外再也沒有傳來聲音，就連剛才還感覺到的一點點動靜也隨之消失不見。

Ｙ沒有想那麼多，也不敢讓自己想得太多，神經過度繃緊導致精神疲累到了極點，不消多久便再次進入夢鄉。

隔天起來後，Ｙ立刻確認一遍屋內的情況，到處也沒有曾經有人進過來的痕跡，並不存在強盜入屋或是某某好事之人的惡作劇之類的可能性。

Ｙ本以為醒來後把昨晚的事忘得七七八八的話，那就能證明這只是普通的惡夢罷了。但遺憾的是，Ｙ連丁點兒細節也沒有忘記，甚至還清楚記得自己醒來時看到時針在一時的位置上移動了那麼一小格。

連續兩天的週末假期，連續兩晚凌晨一時過後，Ｙ也會自然而然地醒過來，接著房門外便會傳來那道聲音……

那個男孩似的聲音，不知為何語氣變得愈來愈粗暴，而且在房門外停留的時間也一晚比一晚長，後來Ｙ幾乎是抓着棉被的一角堵着耳朵，才能安穩地入睡。

好不容易總算讓Ｙ等到了星期一。

冇啦？

今晚繼續啊

姐係出面嗰個係會長？

本身諗住佢今琴晚出場 但發現仲未係時候

第十三話：《掛畫》（下）

Ｙ整天上課都心不在焉，滿腦子都在想著那道詭異的男聲。放學鐘聲響起後，Ｙ便立刻動身趕往活動室。

Ｙ剛打開活動室大門便向專心畫着魔法陣的會長求救，他一五一十地將遭遇靈異事件的來龍去脈告訴了會長。

奇怪的是，會長說他並沒有感應到Ｙ被什麼奇怪的東西纏上。只是，會長補充說除此之外依然有很多可能性導致Ｙ聽到那道聲音。

以防萬一，會長再次為Ｙ撒了一大堆鹽。會長說這些鹽經過他加工特製而成，具有強力的淨化作用，就像防護罩般能阻止奇怪的東西接近Ｙ。

從頭到腳都是鹽的Ｙ，就這樣戰戰競競地回家。會長叮囑他要早點回去休息，過份疲勞的話，反而會更容易讓那些東西乘虛而入。

「若然還是有什麼異常的事，那就之後回來從長計議吧。」會長淡定地說。

當天晚上，Ｙ比平常要早地上床就寢休息，他認為反正醒着也是一個人在胡思亂想，還不如早點去睡好了，說不定可以一覺睡到大天光。

期待最終還是落空了。

深夜一時半，Ｙ再次不由自主地醒過來。

門外立刻傳來那道熟悉的聲音。

「你這個混帳！給我開門啊！我們不是朋友嗎，幹嗎不理我啊！我知道你在裏面的，Ｙ！」男孩厲聲道。

砰！

砰砰！

砰砰砰！

砰！砰砰砰砰砰砰！

接二連三的拍門聲傳進Ｙ的耳裏，使他怕得全身發抖。

Ｙ忽然想起了今天為方便日後聯絡，所以和會長交換了電話，於是他想也不想便撥了電話給會長。

電話很快地便接通了，喇叭上傳來會長的聲音：

「……你是瘋了嗎？這麼晚了還打電話來，你是不知道什麼叫做擾人清夢是不是……」

縱然被會長罵了兩句，但聽到他的聲音後倒令Ｙ冷靜了一點。

「會長，救救我！放學才說過的那道聲音又出現了，感覺好像還變本加厲了，變得十分暴躁，還不停拍門嚷着說要我開門給他……」

「你先不要吵，給我靜下來讓我聽聽！」會長不發一語，專注地聽着Ｙ身後房門傳來的聲音。

「啊，我也聽到了。隔着電話還是能感受到那傢伙的粗暴啊，不過放心好了，今天我已為你加護過，不會有事的。現在只能等到明天回校再商討對策，今晚你就好好忍耐到明天吧！就這樣，我要睡了！」語畢，會長便切斷了電話。

聲音一直持續到清早，太陽升起才停下來。

Ｙ幾乎沒有怎麼睡過，拖着疲憊不堪的身體到學校。昨天會長告訴了Ｙ他是二年級生，所以Ｙ沒有等到放學便直接往二年級的樓層找會長。

不消一會，Ｙ便發現了會長的蹤影，旋即上前抓著他的衣袖盡吐苦水，臉上一副苦不堪言的表情。

「會長！聽我說！昨晚真的可怕死了！我真的感到自己要死了！」Ｙ帶著哭腔說。

與方寸大亂的Ｙ相反，會長一副從容不迫的模樣，沉著地道：

「冷靜點！今天放學後活動室集合，然後一起到你家去吧。看我趕走那傢伙，沒問題的。」

Ｙ一聽到會長親自出馬後，便彷彿瞬間從災厄中得到解脫一樣。若然由其他人說出同一番說話，也不可能讓Ｙ那麼放心，Ｙ深信著會長能夠輕鬆解決掉門外的那東西。

這天上課的時間感覺過得特別慢，時間的流逝像調了慢鏡播放般，最後總算讓Ｙ等到了放學的鐘聲響起。

Ｙ踏出課室後，幾乎是全力在走廊上奔跑，就是為了盡快趕到活動室與會長會合。

才剛打開活動室大門，就看到會長早已坐着等待Ｙ。會長望向跑得汗流浹背的Ｙ，只是淡淡地說了一句：

「出發吧。」

聽日埋尾

覺得會長會gg 或者係佢搞鬼

個會長成日早放咁多坐定定等佢

今晚揭曉

可能會長有特殊能力呢

會長係鬼

出門啦

期待掛畫同個故有咩關係

係人係鬼 還看今晚

工都未放出唔到啊巴打
今晚又要OT

好快就揭曉 然後聽日開新故

壞消息....要開OT所以今晚出唔到文....
要大家等多一日 聽日應該可以準時收工 會早啲番去出文畀大家

點解在講故台的各個寫手作者，都有那麼蝗語蝗詞！包括這個故都是！

巴打你好 多謝你嘅意見先
我寫故盡量係想用番標準中文 可能自己平時睇得多翻譯同台灣小說 所以用字會比較書面向
我知道一個作家嘅文筆同埋佢寫嘅故 好難可以滿足無數嘅讀者
所以我之後都會繼續努力 如果引起巴打不快 還望多多見諒

帶會長（隻嘢？）入屋 = 請會長（隻嘢？）人屋

人入
自

新讀者live咗 巴打加油

今晚就嚟揭會長底牌

唔好唔開心 好快有得睇
多謝巴打支持

唔係漏夜叫佢出去社團活動掛

寫緊喇請等等

強貼留名

抵達Ｙ家的門口後，Ｙ便瞥見會長的眉頭輕輕皺着。

「原來如此，是這麼回事嗎……」會長用拳頭托着下巴，像是發現了什麼般陷入沉思。

「怎、怎麼了，會長是發現了什麼嗎？」Ｙ站在會長旁邊緊張地道。

「你說過那把聲音是在凌晨一時後才會出現吧？那時起我便一直很在意，為什麼聲音總是在丑時響起呢？」會長一邊摸着大門的鐵柵一邊說。

「不會只是碰巧嗎？可能那傢伙單純是愛在那個時候出現吧。」Ｙ搔搔頭。

「太多的碰巧，就不會只是碰巧了。你應該試着反過來想，或許那傢伙只能在丑時後才能現身。不過，這只是我的假設而已啦。」Ｙ從沒想過把時間納為線索之一作考慮，被會長這麼一說後頓時有種一言驚醒夢中人的感覺。

會長繼續從外邊打量着Ｙ家，Ｙ看向會長後，不禁擦了擦眼睛，因為他好像看到會長雙眼透出白色的霧氣，迷濛的眼神彷彿能貫穿萬物似的。

「還有一點，你家被鄰近的高樓建築蓋過，陽光難以照到，本來磁場就不多好，若然再到了陰氣旺盛的丑時......嘛，還是先進裏頭再說吧。」會長向Ｙ使了個眼色，示意他上前開門。

進門後，會長瞬間皺緊了眉頭，臉色一下子變得難看了起來。

「有妖氣！」會長大喊一聲後，直往走廓盡頭的房間走去。

那是Ｙ嫲嫲生前所住的房間。

和式的格局，三張中型大小的榻榻米，上面還放着一張老舊的小茶几，那時嫲嫲常常在這裏沏茶。房間裏一切的擺設都與嫲嫲去世前一模一樣，只是多增設了供養嫲嫲的神壇。

Ｙ跟隨着會長急促的腳步，只見會長臉上的表情不知何時起由嚴肅轉為興奮，拉開門後，甚至露出了一抹狂氣的笑容。剎那間，Ｙ好像產生了一種「眼前這傢伙很危險」的錯覺，不過這種感覺很快便消失了。

會長指向牆上，別過頭看向Ｙ，臉上重現平日一貫的冷靜，說：

「它就是原兇。」

Ｙ沿着會長指着的方向移動視線，那裏出現的是一幅掛畫。

「那幅畫源源不絕地散發出妖氣呢，不會有錯的，連日來害你沒睡好覺的就是它搞的鬼。」會長說著，逐步走近了掛畫。

「怎、怎麼可能？那幅畫可是嫲嫲過身前就一直放在那裏的啊。再說，儘管我不曾打開門看過，但怎麼想那聲音也不像是從畫裏發出的。」Ｙ不論怎麼想都理解不到會長的意思。

會長解釋道，雖說Ｙ家地理上有缺陷，但也並非罕見，只是多種因素綜合在一起，才會衍生出這樣的靈異事件。

單從外觀上看，那是幅帶有江戶時代韻味的普通掛畫，上面畫的東西也沒有什麼特別，就是小嬰兒微笑着向外邊伸手，水汪汪的眼睛好不可愛。

然而，這裏頭卻寄宿着某些東西。

會長觀察了那幅掛畫好一會，終於開口說：

「剛才也說過吧，本來一個地方容易產生不好的滋場和積聚陰氣也不是什麼稀奇之事，理應不會有什麼東西出現才對，但湊巧你嫲嫲離開後讓房間的陰氣更進一步上升，成為了一切的契機。」會長理性地分析着。

「一般憑依在這類物件的靈都不怎麼強力的，但恰好待在你家的特殊地形，再配合房間主人的離世，以及丑時期間力量的加持，讓這傢伙的力量節節上升，繼而成長到能夠於陰氣旺盛時出來鬧事的程度吧。」會長把掛畫拿了下來，耐心地向Ｙ說明着。

「但……但怎麼會是在這幾天才出現啊？嫲嫲都走了好一陣子了……」Ｙ一臉不解地道。

「你不是說過你家人這陣子都外出公幹了嗎，適逢屋子裏鎮壓妖魔鬼怪的人氣下降，自然也就更容易趁虛而入了。」會長邊說，邊拿着掛畫揮來揮去。

「那、那麼……我該怎麼做才好啊？」Ｙ望着會長的眼神裏充滿無助。

「那很簡單啊，不把它放在這裏基本就沒問題了。」會長淡定地說，一邊把掛畫掛到外面。

即使會長說問題已經解決，Ｙ也始終放不下心來，在他苦苦哀求下，會長只好留下來住上一晚，和Ｙ一同確認那道聲音會否再次出現。

二人一邊聊著，一邊等到凌晨一時。在確認門外的男聲沒有出現後，Ｙ才總算能安心入睡。

隔天，會長提議謹慎起見，還是由他代為處理掉那幅掛畫，以免除後患。Ｙ當然爽快答應了，只是有點麻煩，待雙親回來後還要編個藉口來瞞騙他們丟為何丟掉那幅掛畫，不管怎麼說那也是嫲嫲遺物的一部分啊。

自那天以後，Ｙ的家裏便再也沒有怪事發生了。

事件完滿解決後，Ｙ有時會想掛畫裏的靈和嫲嫲的死會不會有關呢，但當問到會長時，他卻叫Ｙ不要妄想那麼多。

另外，Ｙ察覺到自他進了神秘學會後，便捲入了靈異事件中。明明直到入會前自己即使想體驗也不曾遇到過，可入會後怪事卻隨即多得擋也擋不住。

以前和現在的分別是什麼，才會有這樣的轉變呢？

Ｙ不由得懷疑起，那天會長撒在自己身上的鹽，當真只是用來加護的嗎？

還有就是，會長是怎樣察覺到房間的妖氣呢？老實說，Ｙ那時真的什麼也感受不到，Ｙ自問也對神秘學有十多年的認識了，但感覺和會長完全不在同一個層次。

會長，到底是何方神聖呢？

會長才是元兇。。。。

完左呢個故？

咁就真係得會長先知喇
考慮緊第日畀佢地再出吓場

完咗喇 嚟緊又有新故

係既做咩要幫y
我諗係同會長/佢做既嘢有啲關係 不過唔係有心

會長應該係利用主角黎研究神秘學
利申鳩up

揾佢試袋撞鬼鹽

呢個諗法幾新鮮

墳巴

乘機推吓先

今晚開新故定找數？

兩樣都唔係
六日要休更 度故啊

樓主啲故事可唔可以有返個ending? 掛畫個伏筆真係引死我

咁先有都市傳說feel

等新故

突發
寫寫吓發現好多嘢要改 所以要聽日先寫得哂放到上嚟
小弟不才 大家請等多等
不過可以劇透小小先 新故係講Emoji入面嘅三猿

等緊你

今晚凌晨約定你
加速寫緊喇

第十四話：《三猿夢》

你聽說了嗎，最近好像又會有新的繪文字要推出了。

這次的大型更新，據說會一口氣新增近五十多款繪文字，除了有更多元化的表情外，更有像是燈神、美人魚和吸血鬼等等古靈精怪的圖案。

雖然不曉得什麼時候才會用得着，但有總比沒有要好吧。

說起來，繪文字這東西還真是厲害，只需一個表情就能傳達喜悅，只需一個符號就足以表示天氣，準備更新的繪文字中更增設了只需一個圖案就連懷孕這種事情也可以輕易表達得到，該說是科技發達衍生了更有效率的語言嗎？

以一個簡單符號取代複雜的文字組合，從溝通角度來看，若雙方都能理解箇中意思的話，確是一種頗具效率的交流方式。

然而，捨棄文字真的好嗎？

某某科學家曾提出，過分使用繪文字的話，由於其運用較現存的其他語言要來得容易，長此下去有礙負責文字處理的左腦發展。

某某教育家也曾在演說中提及，明白到學生在這資訊科技年代難以完全避免使用繪文字，但也希望教師能好好推動學生學習和使用規範的語言，不要讓他們因為只懂使用繪文字而影響了其他語言的能力。

過度依賴繪文字的影響，不僅僅限於科學理性的層面，或許還會招致更讓人意想不到的後果也說不定。

這是Ｓ透過親自經歷後，切身體會到的一點。

係猿夢？

冇錯 不過係三隻猿

原來唔經唔覺已經過咗150正評
特別連載預計會喺開下個新Post嘅時候一次過Po埋
夾埋應該有4個？ 我會儘快抽時間寫㗎喇

事情要從Ｓ還在讀初中的時候開始說起。

學校往往是一個能反映出時代動向的地方。每當有新興的玩意出現，正值青春期的少年少女們便會一窩蜂地追上潮流，將流行的事物一一帶回校。

繪文字便是其中之一。

簡單易懂的使用方法，可愛百變的各種圖案，繪文字毫不費力地成為了深受學生歡迎的另類語言。

Ｓ就讀的學校同樣掀起了一股繪文字熱潮，幾乎沒有哪個學生不愛用繪文字，在他們班的訊息群組裏，每個人發短訊時都會習慣性地附上一兩個繪文字圖案。

當然，Ｓ也不例外，她甚至可以說是一名繪文字重度中毒者。

若要形容Ｓ喜歡繪文字到什麼地步，大概就是不輸入半隻字完完全全依賴繪文字來溝通的程度吧。

本來Ｓ就不怎麼喜歡語文課，這當然有很大一部分原因是因為她語文天分不高，而當她開始接觸到繪文字後，自然便更變本加厲了。

「不管我想說什麼，只要一個符號就能搞定了，還費時輸入那麼多字幹嗎？」

Ｓ常常把這句說話掛在嘴邊，彷彿是「繪文字教」的傳道者般，向四周的人強調繪文字的好處。

對於Ｓ來說，繪文字不只是溝通工具那麼簡單的東西，還能用來考驗和朋友之間的了解。

Ｓ不時會向朋友發送繪文字「句子」，透過組合和排列一整句繪文字，讓對方猜猜她想表達的意思。

例如她會`以「太陽」、「鬧鐘」、「驚訝」和「跑步」這四個繪文字的組合，來表達早上睡過頭，看到鬧鐘後嚇得奔跑回校的情景。

「不是常有人說一個眼神就能知道對方在想什麼才算是好朋友嗎，繪文字造句也是同樣的道理啊。」

Ｓ每天樂此不疲地用繪文字作句，雖然朋友們偶會猜不透Ｓ的意思，但對這種方式的溝通並不怎麼抗拒，畢竟初中生就是玩這種毫無意義的猜謎遊戲也還是會覺得十分有趣的。

如此喜歡繪文字的Ｓ，最愛用的是三隻猴子造型的繪文字。

同時，那三隻猴子亦是導致Ｓ不再使用繪文字的原因。

【暫定出故時間】
唔知有冇人記得小弟講過之後要學嘢所以出故時間會有變動
是咁的 因為小弟嚟緊要讀書 所以出更會變成隔日（暫定）
如無意外 下一次出故會係星期五 星期日 一路咁樣去
小弟都知自己度故寫故唔夠其他人快 但又唔想求求其其諗到就寫 所以辛苦大家等故喇
希望之後會多番啲時間/愈寫愈快啦

咁會長係乜，好定壞

暫時留白先 因為遲吓可能會考慮開個外傳畀會長

巴打加油
最緊要好睇時你又寫得開心

喵絲
寫文幾時都咁開心
如果大家都睇得開心就更好啦

大家都開心

今晚有故 記得睇啊

新讀者 加油

推，繼續支持揭巴

有故睇就開心

哈囉新讀者
我而家係隔日出post啊 一般都係夜晚先會有文 因為日頭要番工
大概11/12點就會有文㗎喇

外界巴

11點幾啦

12點幾啦

三猴的繪文字圖案採用可愛風設計，沒有下半身，就只有頭部和雙手。牠們各用雙手掩着眼睛、耳朵和嘴巴三個不同的部位。

縱然繪文字製作公司對三隻猴子的造型無並多作說明，不過這其實是參照了著名的「三猿」（或稱「三不猴」）外型設計而成的。

三猿的動作含義，乃是「不見、不聞、不言」的體現，對於三猿的象徵意義不同的地方都有各自一套的解說。其實，三猿的身影自古代起便遍佈世界各地，可到底哪裏才是三猿真正的起源地，目前並未有統一的根據。

有關三猿的由來，和牠們行為背後隱藏的意思，Ｓ全然不知，也從沒有想過要深入探討。Ｓ只是單純地喜歡牠們有趣的造型，她甚至把通訊程式裏顯示的「個人狀態」都用上三猿的繪文字。

Ｓ之所以那麼喜歡三猿，其實還有另一個原因，就是這三個繪文字非常百搭，讓她在各種對話都能用到。

舉個例子，當期末考成績公佈後，被人問起自己那不堪入目的語文科成績時，Ｓ會用「不言猿」作回應。

又或是放學後一心想要回家看動畫之際，卻在這時收到媽媽的短訊要她到超市買些什麼東西，Ｓ便會以「不聞猿」回覆。雖然想裝作什麼也聽不到，可是終究母命難違，Ｓ最後還是會乖乖地到超市的。

很多時候在Ｓ的班群裏，那些好色男生發來的色情照片引起男生女生雙方起哄時，Ｓ都會以一個「不見猿」來參一腳。

當然，也有三猿一併用上的時候。

Ｓ最後一次以三猿回覆，就是因為班群裏不知誰人談起了某個傳聞的時候。

某個關於繪文字的詭異傳聞。

直至今天，Ｓ仍然能回憶起那時的對話……

出咗喇

睇咗

今日有冇

星期日再出文啊

太短！

磨牙please

會盡量今晚寫長啲

今晚有文

等文中

第十四話：《三猿夢》（中）

班群裏傳來了一則新訊息。

「嗨，你們怎麼看最近鬧得很大的那個啊？」來訊的是班上有名的情報通，所有人都叫他「情報君」。但凡是這所學校的事情，上至某某教師與學生的秘密戀情下至誰抄了誰的功課，只要他想知道的他都能知道得一清二楚，所以Ｓ把他的號碼加到通訊錄時，特地用上了「耳朵」的繪文字來代表他的順風耳。

「那個即是什麼啊？」某同學回道，句末加了一個以右手托着下巴像是在沉思的繪文字表情。

緊接其後，班群出現了群組訊息中常有看到的畫面，不少人相繼跟隨了那位同學回覆一樣的內容，似乎沒有人知道情報通所說的「那個」到底是在說什麼。

「什麼嘛？都沒有人知道嗎？我們班的消息還真不靈通啊。」情報君語帶諷刺地說。即使隔着屏幕Ｓ還是能想像到他持着比別人知道得多一點點的臭屁樣子。

「那個是什麼啊？這樣斷斷續續的弄得人很在意啊！」某同學接着回應道，還用上了噘嘴的表情以示不快。

「真是的，不留意身邊的事也要有個限度啊！特別是我們班那麼多同學愛發短訊，不好好提防一下發生什麼事的時候就真的糟了，因為最近學校裏盛傳著一個關於繪文字的詛咒啊……」雖然比不上Ｓ，情報君也算是一個喜歡使用繪文字的人，但現在卻連半個表情符號也沒有輸入，原來就是因為這個原因。

語畢，情報君並沒有繼續說下去，刻意等待着其他人回覆。

「不要再賣關子了啦，快說那是個怎樣的詛咒吧！」某同學回覆道，訊息裏那憤怒得漲紅了臉的怒目繪文字完完整整地表達了他那不耐煩的心情，其他同學同時以相同類型的繪文字加入附和。

情報君一直以來為班效力，搜盡學校的大小情報造福各人。然而，他有一個奇怪的嗜好，就是往往要等到「聽眾」們有所反應才繼續說下去。Ｓ不太喜歡他這種故弄玄虛的個性。

「好了好了，那我就分享目前掌握到的消息吧，嘻嘻。」眼看聽眾開始投入了，情報君總算道出重點：「根據我從各方打聽來的情報，現在唯一能確定的是受害者中咒前並無明顯的先兆，也就是說，只要用了繪文字，任何人也能成為被詛咒的目標。」

「那……若然不幸中咒的話，到底會怎樣……」某同學加入對話，大概是還沒完全忌諱詛咒的事，句末用上了驚訝得張大了口的繪文字表情。

「呃……關於詛咒內容，我還不是太清楚......確實是聽說有不少人遇害了，可我卻找不到他們了解更多……」情報君像是被戳到痛處般無奈地道。

「……根據我過往的經驗，若是連我也打聽到的話，只會有兩種可能：一是詛咒整件事都是由閒閒沒事幹的人瞎編亂造出來的故事；二是與詛咒有關連的人因為什麼原來而不能現身解說，或許是死了也說不定……」像是為了不讓別人認為是自己能力不足，情報君罕有地自接自話。

「是不是愈使用繪文字愈大機會中詛啊？那我們班最愛用繪文字的Ｓ豈不是很危險嗎？」情報君才剛發送了訊息，又有新的同學加入對話。

「對！對！對！如以風險程度來說，常常用繪文字來說話的Ｓ大概是最容易中詛的吧。總而言之，只要大家都戒掉使用繪文字的習慣便安全了。」情報君回道。

本來Ｓ對於這類靈異東西不怎麼感興趣，可既然有人提起了自己，決定還是回覆一下，於是便接連輸入了不見、不聞和不言三猿的繪文字來結束對話。

之後的對話是怎樣的，Ｓ也不太記得，好像是因某同學岔開話題，繪文字詛咒的事情便不了了之了。而這段對話，便成了一切的開端。

當天晚上，Ｓ做了一個夢。

各位久等喇

揭呀

輕輕推好故

星期二終於要揭曉三猿夢到底係咩一回事

一齊推

今晚幾點有先

隔日更啊家婦 聽日先有文

家婦 好想係度打三猿emoji俾你

唔好啊
用完發咗啲咩夢都唔好入我數

你呢個post係咪推唔起啦？

好似係 完埋呢個故應該開新po 好似有

係完埋第15話先啊

今晚會有文 大家等多陣

今晚完埋去

睇番先知有錯字

睜開眼的時候，不知怎麼的，Ｓ第一時間想起了下午時班群的訊息。

為什麼會這樣的呢，Ｓ自己也說不出個所以然來。

明明放學時早已沒有把詛咒的事放在心上，到了晚上吃過飯後更幾乎忘掉了班群裏曾經討論過這麼一件事，可到底為什麼，現在卻滿腦子都在想著繪文字的詛咒呢？

難道說是因為今天下午同學們都在班群裏討論得興高采烈的時候，自己卻以一副愛理不理的態度敷衍地回覆，潛意識裏對成為了話題終結者產生了一點點的內疚感，所以才會禁不住回想起詛咒的事情嗎？

撫心自問，Ｓ雖有想過和其他人一樣隨便輸入些驚嚇的表情來附和回應，但終究還是過不了自己這一關，因為她壓根沒有感到懼怕。

真要說的話，Ｓ不是屬於那種膽量過人的女中豪傑。

看恐怖片時還是會害怕。

玩鬼屋時還是會被嚇得尖叫著奔跑。

一個人走在深夜黑漆漆的小路上一樣會怕得要和朋友說着電話才敢走下去。

只是，Ｓ從不把這種學校怪談當作一回事而已。

校園裏的不可思議傳聞，很多都是穿鑿附會而成的。例如深夜時分出現的廁所裏的花子，或許只是深宵值班上廁所的女教師，湊巧不知道在什麼情況下被偷偷潛進學校靈探的學生碰見而產生的誤會罷了。

Ｓ一直認為，這類以訛傳訛的東西，只是別人為了散佈恐懼而捏造出來的，就連半點相信的價值也沒有。

沒錯，就連半點相信的價值也沒有。

在Ｓ入睡前，的確如此。

在瞥眼看到站在床尾的不見猿前，也確實如此。

突然間諗起…呢個s唔會係之前間屋有鐵鏽味嗰個s掛

好似某個SCP

推一推 巴打加油

無啦？

又或者可能係平行世界呢

利申 冇睇過SCP

聽晚啊家嫂 暫時我都係隔日先寫到文

寫埋呢個之後開新post啦 呢啲好文不能只有咁少人睇到

成日走數

最近都冇走數 好似係
隔日更啊而家

好似好多人都咁講
但其實我唔係好知開新post同唔開有幾大分別
初嚟報到

今晚搵三猿錫啖你

係
馬騮仔今晚終將有戲份喇

好嬲好嬲好嬲！！！！！
臨時要開OT 寫唔到故
Sorry 聽日補番畀大家

(3猿冇得出場 好sad)

數已走

live 左

今晚三猿就出場㗎喇
各位等多陣啊

冇文，聽日起身先睇

有文 但巴打應該已經瞓咗

不見猿的外貌和手機裏的繪文字如出一轍，唯一一點不同，就是牠具有「身體」，而且還是和真正的猿猴一樣的身體。Ｓ即使遠遠看着，也能感覺到每一根毛的觸感都十分柔軟。

卡通的樣貌，真實的身軀，看起來不禁有點像合成獸，讓人感到莫名其妙的詭異。

黑暗的房間裏，不見猿沒有像一般的猿猴般吱吱地叫個不停，牠的雙手一直緊緊地掩着眼睛，靜靜地、默默地面朝着Ｓ的方向站着。

任誰在深夜裏看到房間裏憑空出現了本應不存在的其他東西時，都必定會大吃一驚。Ｓ當然也感到害怕，但她卻沒有發出半點聲音。

準確點說，是她發不出聲音。

Ｓ起初以為自己是從睡夢中醒過來，但睜開眼一會兒後，卻感覺到有哪裏不太對勁。

Ｓ說不出是哪裏不對勁，正想側過身來看看房間的另一邊時，卻發現了自己動彈不得，不論怎麼嘗試，身體就是不聽使喚，只有眼睛能自主地移動。

這裏不是我的房間。四處張望後，Ｓ得出了這樣的結論。

自己身處的這個空間，驟眼看下去和自己的房間如出一轍，但細心留意的話便會發現有很多微細的相異之處，比如上下顛倒的海報，比如左右倒轉的文字，比如不該存在卻存在的東西。

比如站在床尾的不見猿。

Ｓ察覺到自己不能挪動身體的時候，一瞬間還以為是遭到鬼壓床，不過把整個房間打量了一遍後，她總算認清了事情的真相。

這是清醒夢。

Ｓ打從有記憶以來，人生第一次夢到如此具體的清醒夢。以前也有做過疑似是清醒夢的夢境，但都沒有現在身處的這個房間來得真實而又帶點虛幻。

Ｓ忍不住在意起床尾的不見猿。難道是心底裏對詛咒的事耿耿於懷才投射到夢裏嗎，還是說……

說起來，這真的是清醒夢嗎？

Ｓ一邊斜眼望着床尾那異樣的不見猿，一邊在心中自我質疑。

曾聽說過做這種夢的時候，除了自我能保持清醒外，還可以隨意控制自己的行動。可現在卻不像是那麼一回事。

Ｓ再次望向不見猿，不知怎麼的，Ｓ心底裏隱隱約約認為牠便是使自己一動也不能動的原因。

「……」一瞬間，Ｓ好像聽到不見猿發出了一點聲音，嘴角還抽搐了那麼一下，像是悄悄地嘲笑着自己。

是錯覺嗎？

Ｓ看着不見猿，雙手依舊緊緊地貼着臉頰，表情絲毫沒有變化。

漸漸地，Ｓ的意識慢慢遠去……

唔係見齊三隻會死掛

其實隔日出都唔緊要，但出得果一篇... 我有心追都俾你搞到唔想再追了

有啲嘢比死更可怕

巴打
其實我真係好想寫多啲 但奈何我份工放工食埋飯已經好夜 第二朝又要好早起
不過一切都係啱啱起步 我會學好啲點樣愈寫愈快

嚟緊完埋呢個故決定咗開新Po
但應該會隔一段時間先開 可能係一/兩星期 未決定
想趁呢段時間諗好之後個方向
新Po會嘗試一啲小變化 例如將啲故濃縮到兩/三更就完 等大家冇追得咁辛苦 同埋會試吓加入角色名 多啲有代入感

唔係十五話先完咩

想15話作為新一個post嘅開始

期待新post

等左4日先再入番黎睇
點知
下次要忍夠一個月先入黎睇

早上醒來時，昨夜的夢依然在Ｓ的腦海裏徘徊，久久揮之不去。

Ｓ坐在床上，欲打開手機的對話，打算和朋友訴說昨晚那嚇人的夢境。

可是仔細想想，只是做了這麼一個惡夢便到處宣揚的話，也未免有點小題大做了，或許還會反過來被別人取笑自己膽小得像小學生一樣，自己好歹也算是個初中生啊。

Ｓ最終打消了念頭，正想關掉對話介面之際，卻不經意看到了昨晚入睡前和朋友的對話……

介面顯示出兩人之間最後的訊息，是Ｓ用來結束對話而發送的不見猿繪文字。

會夢到不見猿的原因可以有很多，例如Ｓ就曾聽說過入睡前看到的東西較容易出現在夢境裏，也有可能只是碰巧夢到，沒有什麼特別的解釋。在無數的可能性中，當下Ｓ的腦海裏只浮現出一個可能性—

那個關於繪文字的詛咒。

夢醒後，那份她認為從來沒有的相信的價值，似乎正在一點一點地萌生起來。

當天回到學校後，Ｓ還是沒有和同學們提起那個夢。對於初中生來說，被別人嘲笑為膽小鬼的羞恥感比起無法證實的詛咒謠言要來得可怕多了。

再說，那個夢真的就是情報君所說的詛咒嗎？怎麼看那也只是略帶詭異氣氛的惡夢吧。Ｓ拿着手機盯着昨晚和朋友的對話，一直到了晚上睡覺前，反覆思索了整整一一天。

這晚入睡前，Ｓ依舊和朋友傳訊息聊天直到夜深。為了確認昨晚的夢與訊息裏她所發送的不見猿繪文字是否有關聯，Ｓ決定做一個小實驗。

「噠……噠。」Ｓ按下了送出鍵，屏幕上顯示出訊息傳送成功的標記。

如果整條訊息只有一個繪文字圖案的話，那個繪文字便會被放大，這是程式最近新增的功能。

Ｓ所送出的最後一則訊息，便是被放大了兩三倍的不聽猿。

咁都要試

好多嘢都要試過先知嘅

唔手痕試下又點出事呢

今晚有

無睇成個月一次過追返晒

抱着實驗的心態，Ｓ不禁有點興奮，害得自己遲遲也未能入睡。過了好一會，眼皮才逐漸變得沉重，之後好不容易總算進入夢鄉。

待Ｓ再次醒過來的時候，不見猿和不聽猿早已站在自己的隔壁了。

第十四話：《三猿夢》（下）

這次的夢，和昨天十分相似。

Ｓ在矇矓中微微睜眼，映入眼簾的是那個既像自己房間卻又有點異常的空間。

Ｓ確信了自己又再一次做清醒夢了，而且還和昨晚一樣，還是控制不了自己的身體，彷彿被一股無形的力量束縛住。

同時，Ｓ也確信了，睡前所輸入的繪文字和夢境的內容大概真的有著什麼聯繫。

因為Ｓ睜開眼後，便察覺到不見猿的存在，以及站在牠正對面的不聽猿。

雙猿就像左右護法般，分別站在Ｓ的左右兩方。

可能是昨天才剛夢到過不見猿的關係，所以當Ｓ看到不聽猿那繪文字的外貌搭配真實的猿猴身體時，並沒有大吃一驚。

看着沒有任何動靜的雙猿，Ｓ心想着這個夢十之八九會和昨天一樣默默地結束，於是闔上眼等待着意識再次遠去。

滴滴嗒嗒。

滴嗒滴嗒。

耳邊傳來了液體滴落的聲音。

Ｓ可不記得房間有打翻了水之類的東西，空調也未曾試過漏水，只能認為是夢中無端出現的了。這樣想着，Ｓ緩慢地睜開眼，欲看看是哪裏傳來的水聲。

一張開眼，Ｓ也沒有用上多大的功夫，便輕易找到了聲音的來源，因為源頭近在耳邊。

那是一副詭異無比的光景。

從雙猿各自掩着的五官上，源源不斷地流出漆黑的血液，落到地上後發出黏稠的滴嗒聲。

Ｓ嚇得瞪大雙眼，可任由她再怎麼拼命尖叫，聲音還是不能從喉嚨裏發出。

寧靜的房間內，只有雙猿那不祥的血液滴落的聲音，在Ｓ的耳邊恣意迴盪着。

最後Ｓ因為抵受不住眼前過於詭譎的畫面昏倒過去，猛地從惡夢中醒過來。

縱然汗水濕透了全身，Ｓ卻不怎麼在意。當下Ｓ只是一心想著「還好那只是夢而已」來安撫自己混亂的思緒。

還好，那只是夢而已。

希望聽日可以埋到個尾
最遲今個星期內一定會完埋呢個故

追埋呢幾日呢個post就完喇

留下

不如今晚完咗佢啦 好想知個夢最後會點

社畜表示仲未番屋企

最緊要keep住有文睇

第二篇好寒

放心 雖然更得慢 但點都會堅持寫落去

跟埋入屋唔係講玩㗎

今晚完唔完到

今晚有文睇 盡寫希望今日就完到啦

陽光透進窗戶，Ｓ醒來時早已天亮了，當下她並沒有為着那個夢而繼續胡思亂想的空閒時間。

回到學校後，Ｓ再也沒有顧着面子而羞於將惡夢告訴別人，她一進課室便立刻抓着情報君說個不停，將連日來的夢境內容娓娓道來。

看着臉色鐵青說得煞有其事的Ｓ，情報君卻一副不以為然的樣子，甚至冷笑了一聲，說：

「你是認真過頭了吧？那時我只是當故事說說看鬧着啊，就連我也證實不到情報的真偽，想必也是某些人捏造出來吧。但還真想不到有人會當真啊。」

「但……我可是夢到了啊……」Ｓ語帶顫抖地道，光是回想起夢境的內容已讓她不寒而慄，彷彿現在還能聽到那血液滴落的聲音。

「什麼什麼，這麼大個人了還怕鬼故事嗎？哈哈哈！」欠揍的同學Ａ插話說。

「哇！人家好怕怕哦，有沒有誰來保護我啊！」更欠揍的同學Ｂ說。

「你們不要再欺負人了啦，來來來，讓哥哥幫你在臉上畫道驅鬼符好了，別說那些東西，保證連活人也要忌你幾分啦，嘿嘿！」拿着粉筆最欠揍的同學Ｃ說。

靠攏過來湊熱鬧的同學都取笑着Ｓ，本來就是預料到這種情形，所以昨天上學時才會對猿夢的事隻字不提的，但連續兩天都做了這麼詭異的夢，Ｓ實在禁不住不得不問個明白。

就這樣，Ｓ被人笑了一整天，Ｓ的朋友們並沒有參一腳，只是他們都叮囑Ｓ不要再用那麼多繪文字，以防一會又再做惡夢。直到最後，也沒有一個人願意相信Ｓ。

後來Ｓ認真想過後，認為朋友的建議也不無道理，所以一直到當晚，Ｓ也沒有用上一個繪文字。

既然前兩天是因為睡前輸入了三猿的繪文字，才會夢到那樣的夢境，那麼什麼都不用的話，就不會再做那些奇怪的夢吧。

Ｓ躺在床上，閉上雙眼，心想着總算能好好睡上一覺，像是得到解脫般一臉放鬆的表情。

﹁糟糕！﹂Ｓ忽然喊出聲來，像是想起了什麼遺忘了的東西似的。

按照這種展開，當主人公以為不會再發生什麼事的時候，才會真的發生一些事，這是恐怖故事的慣用橋段。Ｓ突然聯想到這點，從沒有人說過什麼都不做就能確保睡着後不會夢到三猿啊。想到這裏，Ｓ便怕得不敢入睡。

就只剩下不言猿。

若然三猿同時出現在夢裏的話，到底會有什麼發生……

是會被詛咒嗎？

Ｓ不敢多想，把心一橫決定今晚還是熬夜撐到明早回學校才睡，人多一點感覺也比較安全。

為了讓自己不會一個不慎陷入昏睡，於是，Ｓ睜開了眼。

於是，也就看到了默默地站在房間的三猿。

仲未完

睇吓今晚幾點番去加唔加到班
但聽日一定會埋尾

今晚埋尾喇

彷彿是早已待在房間似的，不見、不聽和不言三猿沉默地站在Ｓ睡床的左右前三方。

不是只會出現在夢中的嗎？Ｓ心想，一邊試着挪動身體作確認。

就在她成功地把平放在床上的雙手放到胸前時，耳邊傳來熟悉的滴嗒滴嗒的聲音。

黏稠的聲音從三方面傳來，與夢境不同的是，一股濃烈的腥臭味緊隨而至。

眼前的畫面，遠比做夢時來得真實，不只是聽覺和嗅覺的感受到的刺激，還有看到三猿流着令人作嘔的黑血所帶來的衝擊。

除了眼睛被掩着的不見猿外，不聽和不言兩猿都直直地瞪着Ｓ，黑暗的房間內依然能隱約看到牠們那雙佈滿血絲的漆黑雙眸。

「咿—」即使已經在夢裏看到過這幅異象，可是現實再看一遍仍然讓Ｓ嚇得發出尖叫。

在夢境裏不被允許的表達方式，現在終於能突破限制，順著恐懼的本能解放出被壓抑的情緒。

只能聽到黑血滴落的寧靜的房間，因為Ｓ的一聲尖叫劃破了沉默，也因為Ｓ的一聲尖叫，喚醒了一直沉默的牠們。

本來沒有任何動靜，只是靜靜地站着的的三猿，忽地張開了口，發出遠比一般猿猴要高亢的叫聲。

動物一旦遇到威脅自身生命安全的危險時，便會自然地往安全的方向逃去。所以在Ｓ聽到那讓人毛骨悚然的聲音時，便反射性地拉高被子蓋過頭，密密地裹住全身。

鑽進被窩後，Ｓ手腳並用地緊壓着被子，生怕三猿會乘虛而入突然闖進來。

雖說有一被之隔，理應再看不到外面，但Ｓ的腦海裏卻不停地浮現出最後目睹的景象—左右兩旁的不見猿和不聽猿露出的血盆大口，還有不言猿那被掩着的口因張開而決堤般地流出大量的黑血。

吱吱吱吱吱吱—

吱吱吱吱吱吱—

吱吱吱吱吱吱—

三猿的叫聲沒有間斷，待在被窩裏還是可以清晰地聽到那高吭的吱吱聲，甚至能分辨出不言猿因為掩着嘴巴而扭曲了的聲音。

Ｓ顫抖着身子，內心升起了無數的疑問，例如已經不再使用繪文字為何三猿還會出現，例如明明只會做夢才會夢到的三猿怎麼會跑到這裏來，例如三猿全都出現了是不是象徵會發生什麼事。

又例如，自己會否因為詛咒而死。

沒有誰能回答這一切一切問題，惟獨那些詭異的叫聲不絕於耳。

過了好一會，除了持續地聽到三猿發出的聲音和黑血的滴嗒聲外，牠們似乎沒有進一步的行動。

Ｓ依舊瑟縮着身子，雖然恐懼感絲毫沒有減少過，精神仍處於高度緊張狀態，但Ｓ的身心已愈發疲累，睡意慢慢地、慢慢地累積，直到最後把她的意識完全奪去。

入睡前，Ｓ還是能聽到，那彷彿緊貼在耳邊的不祥之聲……

翌日醒來後，Ｓ躺在床上想了很久，還是分不清昨晚看到的，到底是現實還是夢境。

昨晚三猿出現的時候，Ｓ清楚記得自己尖叫了一聲，其後三猿也像共鳴似地發出異常的叫聲，然而，她問遍了家中所有人，誰都說沒有聽到她的房間曾傳出過什麼怪聲。

Ｓ走路上學時，還在苦惱昨晚的事情究竟是夢境還是現實。

一邊走，Ｓ一邊慣性地從褲袋裏拿出手機。這時，Ｓ才寮覺到自己由起床後開始便沒有開過手機，或許是潛意識裏抗拒着接觸和繪文字相關的東西吧。

Ｓ熟練地以右手握緊手機，並用拇指輕輕按下屏幕的解鎖按鈕。手機上顯示的，並不是平常的待機畫面，害Ｓ的手直抖個不停，最後還把手機滑掉跌在地上。

黑漆漆的背景中，三個Ｓ再熟悉不過的繪文字在屏幕的正中間出現。

流著黑血的三猿，猶如昨晚般直直地盯着Ｓ看。

Ｓ鼓起勇氣從地上拾起手機，戰戰兢兢地拿起一看，屏幕上顯示的卻是本來的待機畫面。

剛才所看到的詭異介面消失無蹤，彷彿從來沒有存在過般。

不，絕對是看到了。Ｓ無法欺騙自己那只是由恐懼產生的幻覺。

昨天的，絕對不是夢。Ｓ打從心底地相信。

剛打開課室的門，情報君便急步跑過來。

「快……快說！你是怎麼做到的啊！」情報君喘著氣地說。

「什……什麼？」Ｓ滿腦子也在想著那個夢和那怪異的手機畫面，想得入神時卻被衝她而來的情報君嚇着，一時之間顯得有點不知所措。

「不要再裝蒜了，我都知道的！不過，真不虧是繪文字狂熱者啊，竟能發掘到隱藏版的繪文字，就連我也入手不到這種特殊繪文字的情報啊。」情報君看向Ｓ，眼神既帶着敬意卻又顯得有點嫉妒。

「什麼跟什麼啊……」Ｓ壓根沒有理解到情報君的意思，但在聽到「繪文字」時卻不知怎麼的有種不好的預感。

「真是的！你只是想我承認我在這方面比不上你吧，那種小事就不要計較啦！我們是好同學吧！」情報君露出猥瑣的笑容，拿出手機再用拇指輕輕地劃了一下屏幕，並拿到Ｓ的面前：「快點告訴我怎麼用嘛！」

映入Ｓ眼簾的，是她在通訊程式裏的「個人狀態」。

「怎、怎麼可能！」Ｓ幾乎嚇得跌坐在地，幸好她倚着門，才能勉強站穩着身子。

狀態列上的繪文字本應只是普通的三猿，卻不知為何流著了黑血……

「班上哪個人什麼時候更新了狀態，這點事情我當然會一清二楚，用不着那麼驚訝吧？嘿嘿！還是說，你是打算自己悄悄地用，不和大家一起分享嗎？不要那麼吝嗇嘛！」情報君在說後半句的時提高了音量，像是故意要讓其他人也聽到似的。

Ｓ看到狀態列上那三個不祥的繪文字，驟然想起了今早漆黑的手機畫面上，除了那詭異的三猿外，下方還有一個喇叭狀的意義不明的繪文字。

「什麼什麼！有什麼東西看啊？」

「嗚哇！這是什麼來的，好酷哦！」

「該不會就是昨天Ｓ提到過的詛咒吧？」

「詛咒個屁啦！分明是她昨天想嚇唬我們不成，所以才拿出殺手鐧來，想讓我們吃一驚吧。」

「那些無關緊要的東西拋到一邊去吧，到底是怎麼做才能拿到這些帥爆了的繪文字才是重點吧？狀態上的訊息可是複製不了的。」

班上的同學都因為情報君的說話而湊了過來，每個人都對Ｓ狀態列上的三血猿嘖嘖稱奇。

Ｓ也頓時明白了，自己所要做的事。

在眾人起哄之際，Ｓ不發一語，默默地從褲袋裏拿出手機，打開程式編輯個人狀態的訊息，系統限制只有使用者自身才能對狀態列的訊息進行編輯。

全選。

剪下。

貼上。

傳送。

就在Ｓ把三血猿的繪文字送出後，耳邊傳來了一陣歡呼聲，其中還夾雜着感謝Ｓ的話語。接着，班群上陸續有同學發送了同樣流着黑血的三猿繪文字。

確認了同學們的訊息後，Ｓ再次打開了個人狀態頁面，從新輸入了新的狀態訊息。

—對不起……

自此，Ｓ再也沒有用過繪文字。

幾時開新post
記得放番條link

成班同學瀨晒野？

仲度緊 今晚話畀大家知

成班一齊中咁至夠好玩㗎嘛

將個詛咒傳出去

岩岩申請左AC 即刻入黎留名
我一路都追緊你既故 加油呀樓主

齊齊發個靚夢 然後...

好感動
第時開新Post一齊推爆佢
Btw可以嘅話like埋fb page我會仲開心

哈哈一早已經Like左喇
幾時開新post

【重要消息】
承蒙各位巴打絲打厚愛 揭某嘅處女作《東瀛異聞錄》至此暫告一段落
喺開下一個新Post之前 想要啲時間搵搵靈感度度故事內容
所以暫定會喺1個月後 10月9號再次恢復連載
同樣都係《東灣異聞錄》系列
到時會喺呢度貼link方便大家繼續追故 請大家拭目以待

之前有咩欠落大家嘅補更啊50正評多一更啊等等
會喺新Post以《特別加載》形式推出
而且會一出出哂成個故 同步仲會繼續連載新Post嘅故
暫定特別加載會有5個故度 如果呢段期間Facebook Page增加每50個like都會累積加上去 未like嘅就快啲畀力喇
（傳送門喺呢度：）

咁多位 我地10月9見喇！

10月9啊

好心寒好正
好耐冇試過睇到驚

等睇新po

樓豬加油!!

估唔到仲會有新讀者
好快會開新Post 到時記得入嚟睇啊

好快有 等多個星期

新Post記得嚟睇啊

我都等緊新Post嫁！

山田巴打

山田巴喺熱門見到你都有開po

諗住試下翻譯啲日本怪談

一晚睇晒

估唔到仲有新讀者
好快會開新Post 請等多等

等幾耐

開新post未

Sorry大家
明明話開新Post但又潛咗幾日水
事出突然 我有個極為重要嘅考試fail咗要補考
所以開新Post一事會暫時擱置，直到考到合格就會重新恢復連載
呢段時間我都仲會寫故嘅 但就唔會咁頻密 可能一星期得一個故咁
或者可能會寫啲短文
想睇嘅話可以去我FB Page：
希望大家多多體諒 我會盡快考好佢再開始喺番連登寫故㗎！

考試要加油

會好快番嚟㗎

專心考埋試先啦～
我地會等你

山田巴

快啲考好佢